{
  "None": "없음",
  "unknown": "알 수 없음",
  "Cluster update available. <2>Update cluster</2>": "클러스터 업데이트를 사용할 수 있습니다. <2>클러스터 업데이트</2>",
  "OpenShift version": "OpenShift 버전",
  "Kubernetes version": "Kubernetes 버전",
  "Channel": "채널",
  "Cluster ID": "클러스터 ID",
  "API server": "API 서버",
  "Dynamic plugins": "동적 플러그인",
  "OpenShift is Red Hat's container application platform that allows developers to quickly develop, host, and scale applications in a cloud environment.": "OpenShift는 개발자가 클라우드 환경에서 애플리케이션을 신속하게 개발, 호스팅 및 확장할 수 있도록 지원하는 Red Hat의 컨테이너 애플리케이션 플랫폼입니다.",
  "Alertmanager details": "Alertmanager 세부 정보",
  "Alertmanager node selector": "Alertmanager 노드 선택기",
  "Name": "이름",
  "Namespace": "네임 스페이스",
  "Labels": "라벨",
  "Version": "버전",
  "Node selector": "노드 선택기",
  "Alertmanagers": "Alertmanagers",
  "API resources": "API 리소스",
  "true": "true",
  "false": "false",
  "All groups": "모든 그룹",
  "No group": "그룹 없음",
  "All versions": "모든 버전",
  "All scopes": "모든 범위",
  "Cluster": "클러스터",
  "Kind": "유형",
  "Group": "그룹",
  "Namespaced": "네임 스페이스",
  "Description": "설명",
  "by kind": "종류별",
  "API Explorer": "API 탐색기",
  "API group": "API 그룹",
  "API version": "API 버전",
  "Verbs": "동사",
  "Short names": "단축 이름",
  "Short names can be used to match this resource on the CLI.": "CLI에서 이 리소스와 일치하는 단축 이름을 사용할 수 있습니다.",
  "Subjects": "제목",
  "Access review": "액세스 검토",
  "Subject": "제목",
  "Type": "유형",
  "User": "사용자",
  "ServiceAccount": "서비스 계정",
  "Verb": "동사",
  "by subject": "제목 별",
  "{{count}} User_one": "사용자: {{count}}",
  "{{count}} User_other": "사용자: {{count}}",
  "{{count}} Group_one": "그룹: {{count}}",
  "{{count}} Group_other": "그룹: {{count}}",
  "{{count}} ServiceAccount_one": "서비스 계정: {{count}}",
  "{{count}} ServiceAccount_other": "서비스 계정: {{count}}",
  "The following subjects can {{verb}} {{plural}} in namespace {{ namespace }}": "다음 제목으로 네임 스페이스 {{ namespace }}에서 {{verb}}{{plural}}을/를 실행할 수 있습니다.",
  "The following subjects can {{verb}} {{plural}} in all namespaces": "다음 제목으로 모든 네임 스페이스에서 {{verb}}{{plural}}을/를 실행할 수 있습니다.",
  "The following subjects can {{verb}} {{plural}} at the cluster scope": "다음 제목으로 클러스터 범위에서 {{verb}}{{plural}}을/를 실행할 수 있습니다.",
  "Explore": "검색",
  "Resource details": "리소스 세부 정보",
  "Details": "세부 정보",
  "Schema": "스키마",
  "Instances": "인스턴스",
  "Skip to content": "콘텐츠로 건너뛰기",
  "Modal": "모달",
  "Start build": "빌드 시작",
  "Start last run": "마지막 실행 시작",
  "BuildConfig details": "빌드 설정 세부 정보",
  "Last run": "마지막 실행",
  "Last run status": "마지막 실행 상태",
  "Last run time": "마지막 실행 시간",
  "Last run duration": "마지막 실행 기간",
  "BuildConfigs": "빌드 설정",
  "Docker": "Docker",
  "Devfile": "Devfile",
  "JenkinsPipeline": "JenkinsPipeline",
  "Source": "소스",
  "Custom": "사용자 정의",
  "New": "새로 만들기",
  "Pending": "보류",
  "Running": "실행 중",
  "Complete": "완료",
  "Failed": "실패",
  "Error": "오류",
  "Cancelled": "취소됨",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Build strategy": "빌드 전략",
  "Build status": "빌드 상태",
  "Pipeline build logs are available through Jenkins (linked below)": "파이프라인 빌드 로그는 Jenkins(아래 링크)를 통해 사용할 수 있습니다.",
  "A link to the Jenkins pipeline build logs will appear below when the build starts": "빌드가 시작되면 Jenkins 파이프라인 빌드 로그에 대한 링크가 아래에 나타납니다.",
  "See Jenkins log": "Jenkins 로그 참조",
  "View logs": "로그보기",
  "No stages have started.": "단계가 시작되지 않았습니다.",
  "Build {{buildNumber}}": "빌드 {{buildNumber}}",
  "Input required": "입력 필요",
  "Memory usage": "메모리 사용량",
  "CPU usage": "CPU 사용량",
  "Filesystem": "파일 시스템",
  "OpenShift Pipelines based on Tekton": "Tekton 기반 OpenShift Pipeline",
  "Pipeline build strategy deprecation": "Pipeline 빌드 전략 사용 중지",
  "With the release of <1></1>, the pipelines build strategy has been deprecated. Users should either use Jenkins files directly on Jenkins or use cloud-native CI/CD with Openshift Pipelines. <4></4>": "<1></1>의 릴리스로 pipeline 빌드 전략은 더 이상 사용되지 않습니다. 사용자는 Jenkins에서 직접 Jenkins 파일을 사용하거나 Openshift Pipelines와 함께 클라우드 네이티브 CI/CD를 사용해야 합니다.<4></4>",
  "Try the OpenShift Pipelines tutorial": "OpenShift Pipelines 튜토리얼 사용해보기",
  "Build details": "빌드 세부 정보",
  "Triggered by": "트리거",
  "Status": "상태",
  "BuildConfig": "빌드 구성",
  "Start time": "시작 시간",
  "Completion time": "완료 시간",
  "Duration": "기간",
  "Message": "메시지",
  "Log snippet": "로그 스니펫",
  "The environment variable editor does not support build strategy: {{ type }}": "환경 변수 편집기는 다음 빌드 전략을 지원하지 않습니다. {{ type }}",
  "Builds": "빌드",
  "Icon": "아이콘",
  "An error occurred. Please try again.": "오류가 발생했습니다. 다시 시도하십시오.",
  "Values for certificate and key should both be either excluded or provided.": "인증서 및 키 값은 모두 제외하거나 지정해야 합니다.",
  "Add Identity Provider: Basic Authentication": "아이덴티티 공급자 추가: 기본 인증",
  "Basic authentication is a generic backend integration mechanism that allows users to authenticate with credentials validated against a remote identity provider.": "기본 인증은  사용자가 원격 아이덴티티 공급자가 검증한 인증 정보를 사용하여 인증할 수 있도록 하는 일반 백엔드 통합 메커니즘입니다.",
  "URL": "URL",
  "The remote URL to connect to.": "연결할 원격 URL입니다.",
  "Certificate": "인증서",
  "PEM-encoded TLS client certificate to present when connecting to the server.": "서버에 연결할 때 표시할 PEM 암호화된 TLS 클라이언트 인증서입니다.",
  "Key": "키",
  "PEM-encoded TLS private key for the client certificate. Required if certificate is specified.": "클라이언트 인증서에 대한 PEM 암호화된 TLS 개인 키. 인증서가 지정되어 있는 경우 필수입니다.",
  "Add": "추가",
  "Cancel": "취소",
  "Available": "사용 가능",
  "Progressing": "진행 중",
  "Degraded": "성능 저하",
  "Cannot update": "업데이트할 수 없습니다.",
  "Unavailable": "사용할 수 없음",
  "versions": "버전",
  "ClusterOperator details": "클러스터 Operator 세부 정보",
  "Conditions": "상태",
  "Operand versions": "피연산자 버전",
  "Related objects": "관련 개체",
  "Not configured": "설정되지 않음",
  "Select a version": "버전 선택",
  "Current version": "현재 버전",
  "Last completed version": "마지막 버전",
  "Learn more about OpenShift update channels": "OpenShift 업데이트 채널에 대해 자세히 알아보기",
  "Channels help to control the pace of updates and recommend the appropriate release versions. Update channels are tied to a minor version of OpenShift Container Platform, for example 4.5.": "채널은 업데이트 속도를 제어하고 적절한 릴리스 버전을 권장하는 데 도움이됩니다. 업데이트 채널은 OpenShift Container Platform의 마이너 버전 (예: 4.5)에 연결되어 있습니다.",
  "Update blocked": "업데이트가 차단되었습니다.",
  "See the alert above the visualization for instructions on how to unblock this version.": "이 버전의 차단을 해제하는 방법에 대한 지침은 시각화 위의 경고를 참조하십시오.",
  "{{name}} {{resource}} may continue to update after the update of {{master}} {{resource}} and {{resource2}} are complete.": "{{name}} {{resource}}은/는 {{master}} {{resource}} {{resource2}}의 업데이트가 완료된 후에도 계속 업데이트 될 수 있습니다.",
  "{{updatedMCPNodes}} of {{totalMCPNodes}}": "{{updatedMCPNodes}} / {{totalMCPNodes}}",
  "Resume update": "업데이트 재개",
  "Pause update": "업데이트 일시 중지",
  "+ More": "+ 추가",
  "{{currentChannel}} channel": "{{currentChannel}} 채널",
  "{{newerChannel}} channel": "{{newerChannel}} 채널",
  "{{updatedOperatorsCount}} of {{totalOperatorsCount}}": "{{updatedOperatorsCount}} / {{totalOperatorsCount}}",
  "This cluster should not be updated to {{nextMajorMinorVersion}}. You can continue to update to patch releases in {{currentMajorMinorVersion}}.": "이 클러스터를 {{nextMajorMinorVersion}}로 업데이트하면 안됩니다. {{currentMajorMinorVersion}}에서 패치 릴리스로 계속 업데이트할 수 있습니다.",
  "This cluster should not be updated to the next minor version.": "이 클러스터는 다음 마이너 버전으로 업데이트하면 안됩니다.",
  "View ClusterOperators": "클러스터 Operator 보기",
  "View installed Operators": "설치된 Operator 보기",
  "{{resource}} updates are paused.": "{{resource}} 업데이트가 일시 중지되었습니다.",
  "Resume all updates": "모든 업데이트 재개",
  "Control plane is hosted.": "컨트롤 플레인이 호스팅됩니다.",
  "Update status": "업데이트 상태",
  "Click \"Select a version\" to view versions with known issues.": "\"버전 선택\"을 클릭하여 알려진 문제가 있는 버전을 확인합니다.",
  "Subscription": "서브스크립션",
  "OpenShift Cluster Manager": "OpenShift Cluster Manager",
  "Desired release image": "필요한 릴리스 이미지",
  "Cluster version configuration": "클러스터 버전 구성",
  "Cluster autoscaler": "클러스터 autoscaler",
  "Create autoscaler": "autoscaler 만들기",
  "Update history": "업데이트 내역",
  "History": "내역",
  "There is a threshold for rendering update data which may cause gaps in the information below.": "아래 정보에 차이가 발생할 수 있는 업데이트 데이터 렌더링에 대한 임계값이 있습니다.",
  "State": "상태",
  "Started": "시작",
  "Completed": "완료",
  "Release notes": "릴리스 노트",
  "Cluster Settings": "클러스터 설정",
  "Configuration": "설정",
  "View conditions": "상태 표시",
  "Invalid cluster version": "잘못된 클러스터 버전",
  "Cancel update": "업데이트 취소",
  "Release not accepted": "릴리스는 허용되지 않음",
  "Available updates": "사용 가능한 업데이트",
  "Failing": "실패",
  "Update to {{version}} in progress": "{{version}} 업데이트 진행 중",
  "Not retrieving updates": "업데이트를 검색하지 않음",
  "Up to date": "최신 정보",
  "ClusterVersion details": "클러스터 버전 세부 정보",
  "Specify either organizations or teams, but not both.": "조직 또는 팀 중 하나만 지정하십시오.",
  "Add Identity Provider: GitHub": "아이덴티티 공급자 추가: GitHub",
  "You can use the GitHub integration to connect to either GitHub or GitHub Enterprise. For GitHub Enterprise, you must provide the hostname of your instance and can optionally provide a CA certificate bundle to use in requests to the server.": "GitHub Enterprise 통합을 사용하여 GitHub 또는 GitHub Enterprise에 연결할 수 있습니다. 인스턴스의 호스트 이름을 지정해야 서버에 대한 요청에 사용되는 CA 인증서 번들을 선택적으로 지정할 수 있습니다.",
  "Client ID": "클라이언트 ID",
  "Client secret": "클라이언트 시크릿",
  "Hostname": "호스트 이름",
  "Optional domain for use with a hosted instance of GitHub Enterprise.": "GitHub Enterprise의 호스팅된 인스턴스에서 사용하기 위한 선택적 옵션의 도메인입니다.",
  "Organizations": "조직",
  "Optionally list organizations. If specified, only GitHub users that are members of at least one of the listed organizations will be allowed to log in. Cannot be used in combination with <strong>teams</strong>.": "선택적으로 조직을 나열합니다. 지정된 경우 나열된 조직 중 하나 이상의 구성원인 GitHub 사용자만 로그인 할 수 있습니다. <strong>팀</strong>과 함께 사용할 수 없습니다.",
  "Organization": "조직",
  "Restricts which organizations are allowed to log in.": "로그인이 허용되는 조직을 제한합니다.",
  "Teams": "팀",
  "Optionally list teams. If specified, only GitHub users that are members of at least one of the listed teams will be allowed to log in. Cannot be used in combination with <strong>organizations</strong>.": "선택적으로 팀을 나열합니다. 지정된 경우 나열된 팀 중 하나 이상에 속한 GitHub 사용자만 로그인 할 수 있습니다. <strong>조직</strong>과 함께 사용할 수 없습니다.",
  "Team": "팀",
  "Restricts which teams are allowed to log in. The format is <org>/<team>.": "로그인이 허용되는 팀을 제한합니다. 형식은 <org>/<team>입니다.",
  "Add Identity Provider: GitLab": "아이덴티티 공급자 추가: GitLab",
  "You can use GitLab integration for users authenticating with GitLab credentials.": "GitLab 인증 정보로 인증하는 사용자는 GitLab 통합을 사용할 수 있습니다.",
  "The OAuth server base URL.": "OAuth 서버 기본 URL입니다.",
  "{{kind}} details": "{{kind}} 세부 정보",
  "{{label}}": "{{label}}",
  "Edit {{name}} resource": "{{name}} 리소스 편집",
  "Explore {{name}} API": "{{name}} API 확인",
  "Create Receiver": "수신자 만들기",
  "Edit configuration YAML": "설정 YAML 편집",
  "Edit the following resources to manage the configuration of your cluster.": "다음 리소스를 편집하여 클러스터 설정을 관리합니다.",
  "by name or description": "이름 별 또는 설명 별",
  "Configuration resources": "설정 리소스",
  "Configuration resource": "설정 리소스",
  "Add Identity Provider: Google": "아이덴티티 공급자 추가: Google",
  "You can use Google integration for users authenticating with Google credentials.": "Google 인증 정보로 인증하는 사용자는 Google 통합을 사용할 수 있습니다.",
  "Hosted domain": "호스트 도메인",
  "Restrict users to a Google App domain.": "사용자를 Google App 도메인으로 제한합니다.",
  "You must specify an HTPasswd file.": "HTPasswd 파일을 지정해야 합니다.",
  "Add Identity Provider: HTPasswd": "아이덴티티 공급자 추가: HTPasswd",
  "HTPasswd validates usernames and passwords against a flat file generated using the htpasswd command.": "HTPasswd는 htpasswd 명령을 사용하여 생성된 플랫 파일에 대해 사용자 이름과 암호를 확인합니다.",
  "HTPasswd file": "HTPasswd 파일",
  "Upload an HTPasswd file created using the htpasswd command.": "htpasswd 명령을 사용하여 만든 HTPasswd 파일을 업로드합니다.",
  "CA file": "CA 파일",
  "Unique name of the new identity provider. This cannot be changed later.": "새 아이덴티티 공급자의 고유 이름입니다. 나중에 변경할 수 없습니다.",
  "Add Identity Provider: Keystone Authentication": "아이덴티티 공급자 추가: Keystone 인증",
  "Adding Keystone enables shared authentication with an OpenStack server configured to store users in an internal Keystone database.": "Keystone을 추가하면 내부 Keystone 데이터베이스에 사용자를 저장하도록 구성된 OpenStack 서버와 공유 인증이 가능합니다.",
  "Domain name": "도메인 이름",
  "Add Identity Provider: LDAP": "아이덴티티 공급자 추가: LDAP",
  "Integrate with an LDAP identity provider.": "LDAP 아이덴티티 공급자와의 통합",
  "An RFC 2255 URL which specifies the LDAP search parameters to use.": "사용할 LDAP 검색 매개변수를 지정하는 RFC 2255 URL입니다.",
  "Bind DN": "DN 바인딩",
  "DN to bind with during the search phase.": "검색 단계에서 바인딩할 DN입니다.",
  "Bind password": "암호 바인딩",
  "Password to bind with during the search phase.": "검색 단계에서 바인딩할 암호입니다.",
  "Attributes": "속성",
  "Attributes map LDAP attributes to identities.": "속성은 LDAP 속성을 아이덴티티에 매핑합니다.",
  "ID": "ID",
  "The list of attributes whose values should be used as the user ID.": "사용자 ID로 사용해야 하는 값의 속성 목록입니다.",
  "Preferred username": "선호하는 사용자 이름",
  "The list of attributes whose values should be used as the preferred username.": "선호하는 사용자 이름으로 사용해야 하는 값의 속성 목록입니다.",
  "The list of attributes whose values should be used as the display name.": "표시 이름으로 사용해야 하는 값의 속성 목록입니다.",
  "Email": "이메일",
  "The list of attributes whose values should be used as the email address.": "이메일 주소로 사용해야 하는 값의 속성 목록입니다.",
  "More options": "기타 옵션",
  "Add Identity Provider: OpenID Connect": "아이덴티티 공급자 추가: OpenID Connect",
  "Integrate with an OpenID Connect identity provider using an Authorization Code Flow.": "Authorization Code Flow를 사용하여 OpenID Connect 아이덴티티 공급자와 통합합니다.",
  "Issuer URL": "게시자 URL",
  "The URL that the OpenID provider asserts as its issuer identifier. It must use the https scheme with no URL query parameters or fragment.": "OpenID 공급자가 게시자 식별자로 주장하는 URL입니다. URL 쿼리 매개 변수 또는 조각을 포함하지 않는 https 체계를 사용해야 합니다.",
  "Claims": "클레임",
  "Claims map metadata from the OpenID provider to an OpenShift user. The first non-empty claim is used.": "클레임은 OpenID 공급자의 메타 데이터를 OpenShift 사용자에게 매핑합니다. 비어 있지 않은 첫 번째 클레임이 사용됩니다.",
  "Any scopes to request in addition to the standard openid scope.": "표준 openid 범위 외에 요청할 수 있는 범위입니다.",
  "The list of claims whose values should be used as the display name.": "표시 이름으로 사용해야하는 값의 클레임 목록입니다.",
  "The list of claims whose values should be used as the email address.": "이메일 주소로 사용해야 하는 값의 클레임 목록입니다.",
  "Extra scopes": "추가 범위",
  "Resource": "리소스",
  "You must specify a CA File.": "CA 파일을 지정해야 합니다.",
  "Add Identity Provider: Request Header": "아이덴티티 공급자 추가: 요청 헤더",
  "Use request header to identify users from request header values. It is typically used in combination with an authenticating proxy, which sets the request header value.": "요청 헤더를 사용하여 요청 헤더 값에서 사용자를 식별합니다. 일반적으로 요청 헤더 값을 설정하는 인증 프로시와 함께 사용됩니다.",
  "URLs": "URL",
  "At least one URL must be provided.": "하나 이상의 URL을 지정해야 합니다.",
  "Challenge URL": "챌린지 URL",
  "The URL to redirect unauthenticated requests from OAuth clients which expect interactive logins.": "대화형 로그인을 사용하려는 OAuth 클라이언트에서 인증되지 않은 요청을 리디렉션하는 URL입니다.",
  "Login URL": "로그인 URL",
  "The URL to redirect unauthenticated requests from OAuth clients which expect WWW-Authenticate challenges.": "WWW-Authenticate 챌린지를 수행하려는 클라이언트에서 인증되지 않은 요청을 리디렉션하는데 사용됩니다.",
  "Client common names": "클라이언트 공통 이름",
  "The set of common names to require a match from.": "일치해야하는 공통 이름을 설정합니다.",
  "Headers": "헤더",
  "The set of headers to check for identity information.": "ID 정보를 확인하기 위한 헤더 세트입니다.",
  "Preferred username headers": "선호하는 사용자 이름 헤더",
  "The set of headers to check for the preferred username.": "선호하는 사용자 이름을 확인할 헤더 세트입니다.",
  "Name headers": "이름 헤더",
  "The set of headers to check for the display name.": "표시 이름을 확인할 헤더 세트입니다.",
  "Email headers": "이메일 헤더",
  "The set of headers to check for the email address.": "이메일 주소를 확인하기 위한 헤더 세트입니다.",
  "Login with this command": "이 명령으로 로그인",
  "Download {{displayName}}": "{{displayName}} 다운로드",
  "Command Line Tools": "명령줄 툴",
  "Copy login command": "로그인 명령 복사",
  "True": "True",
  "False": "False",
  "Phase": "단계",
  "Updated": "업데이트됨",
  "Reason": "이유",
  "No conditions found": "조건을 찾을 수 없습니다.",
  "Value hidden": "숨겨진 값",
  "Save file": "파일 저장",
  "binary data": "바이너리 데이터",
  "No value": "값 없음",
  "Hide values": "값 숨기기",
  "Reveal values": "값 표시",
  "Data": "데이터",
  "Size": "크기",
  "Created": "작성",
  "ConfigMaps": "구성 맵",
  "ConfigMap details": "구성 맵 세부 정보",
  "Binary data": "바이너리 데이터",
  "Required": "필수 항목",
  "Key must be unique": "키는 고유해야 합니다.",
  "Cannot update the object when immutable field is set to true": "변경할 수 없는 필드가 true로 설정된 경우 개체를 업데이트할 수 없습니다.",
  "Config maps hold key-value pairs that can be used in pods to read application configuration.": "구성 맵은 팟(Pod)에서 애플리케이션 구성을 읽는 데 사용할 수 있는 키-값 쌍을 보유합니다.",
  "This object has been updated.": "이 개체는 업데이트되었습니다.",
  "Click reload to see the new version.": "새로 고침을 클릭하여 새 버전을 표시합니다.",
  "Create": "만들기",
  "Save": "저장",
  "A unique name for the ConfigMap within the project": "프로젝트 내 ConfigMap의 고유 이름",
  "Immutable": "변경 불가능",
  "Immutable, if set to true, ensures that data stored in the ConfigMap cannot be updated": "변경할 수 없는 경우 true로 설정하면 ConfigMap에 저장된 데이터를 업데이트할 수 없습니다.",
  "Data contains the configuration data that is in UTF-8 range": "데이터는 UTF-8 범위의 구성 데이터를 포함합니다.",
  "Binary Data": "바이너리 데이터",
  "BinaryData contains the binary data that is not in UTF-8 range": "바이너리 데이터는 UTF-8 범위에 없는 이진 데이터를 포함합니다.",
  "Create ConfigMap": "구성 맵 생성",
  "Edit ConfigMap": "구성 맵 편집",
  "{{containerName}} from image {{containerImage}}": "{{containerImage}} 이미지에서 {{containerName}}",
  "PostStart: {{postStartLabel}} <3>{{postStart}}</3>": "PostStart: {{postStartLabel}} <3>{{postStart}}</3>",
  "PreStop: {{preStopLabel}} <3>{{preStop}}</3>": "PreStop: {{preStopLabel}} <3>{{preStop}}</3>",
  "No ports have been exposed": "노출된 포트가 없습니다.",
  "Ports allow for traffic to enter this container": "포트를 통해 트래픽이 이 컨테이너로 들어갈 수 있음",
  "Container": "컨테이너",
  "No volumes have been mounted": "마운트된 볼륨이 없음",
  "Volumes allow data to be shared as files with the pod": "볼륨을 통해 데이터를 pod와 파일로 공유할 수 있음",
  "Access": "액세스",
  "Location": "위치",
  "Mount path": "마운트 경로",
  "Read only": "읽기 전용",
  "Read/write": "읽기/쓰기",
  "No variables have been set": "설정된 변수가 없음",
  "An easy way to pass configuration values": "구성 값을 쉽게 전달할 수 있는 방법",
  "field: {{fieldPath}}": "필드: {{fieldPath}}",
  "resource: {{resource}}": "리소스: {{resource}}",
  "config-map: {{name}}/{{key}}": "구성 맵: {{name}}/{{key}}",
  "secret: {{name}}/{{key}}": "시크릿: {{name}}/{{key}}",
  "Value": "값",
  "{{label}} with exit code {{exitCode}}": "{{label}} 종료 코드 사용 {{exitCode}}",
  "Container details": "컨테이너 세부 정보",
  "Last State": "마지막 상태",
  "Restarts": "재시작",
  "Resource requests": "리소스 요청",
  "Resource limits": "리소스 제한",
  "Lifecycle hooks": "라이프사이클 후크",
  "Readiness probe": "Readiness 프로브",
  "Liveness probe": "Liveness 프로브",
  "Finished": "종료",
  "Pod": "Pod",
  "Image details": "이미지 세부 정보",
  "Image": "이미지",
  "Image version/tag": "이미지 버전/태그",
  "Command": "명령",
  "Args": "Args",
  "Pull policy": "가져오기 정책",
  "Network": "네트워크",
  "Node": "노드",
  "Pod IP": "Pod IP",
  "Ports": "포트",
  "Mounted volumes": "마운트된 볼륨",
  "Environment variables": "환경 변수",
  "Pods": "Pod",
  "Desired count": "필요한 수",
  "The desired number of replicas.": "원하는 복제본 수입니다.",
  "machines_one": "머신",
  "machines_other": "머신",
  "Current count": "현재 수",
  "The most recently observed number of replicas.": "가장 최근에 확인된 복제본 수입니다.",
  "{{replicas}} machines_one": "{{replicas}} 머신",
  "{{replicas}} machines_other": "{{replicas}} 머신",
  "Ready count": "준비된 수",
  "The number of ready replicas for this ControlPlaneMachineSet.": "이 ControlPlaneMachineSet에 대해 준비된 복제본 수입니다.",
  "{{readyReplicas}} machines_one": "{{readyReplicas}} 머신",
  "{{readyReplicas}} machines_other": "{{readyReplicas}} 머신",
  "Updated count": "업데이트된 수",
  "The number of updated replicas for this ControlPlaneMachineSet.": "이 ControlPlaneMachineSet의 업데이트된 복제본 수입니다.",
  "{{updatedReplicas}} machines_one": "{{updatedReplicas}} 머신",
  "{{updatedReplicas}} machines_other": "{{updatedReplicas}} 머신",
  "Unavailable count": "사용할 수 없는 수",
  "The number of unavailable replicas for this ControlPlaneMachineSet.": "이 ControlPlaneMachineSet에 사용할 수 없는 복제본 수입니다.",
  "{{unavailableReplicas}} machines_one": "{{unavailableReplicas}} 머신",
  "{{unavailableReplicas}} machines_other": "{{unavailableReplicas}} 머신",
  "ControlPlaneMachineSet details": "ControlPlaneMachineSet 세부정보",
  "Selector": "선택기",
  "Strategy": "전략",
  "Machines": "머신",
  "{{readyReplicas}} of {{count}} machine_one": "{{readyReplicas}} / {{count}} 머신",
  "{{readyReplicas}} of {{count}} machine_other": "{{readyReplicas}} / {{count}} 머신",
  "ControlPlaneMachineSets": "ControlPlaneMachineSets",
  "Create {{objLabel}}": "{{objLabel}} 만들기",
  "CronJob details": "CronJob 세부 정보",
  "Schedule": "일정",
  "Suspend": "일시 중지",
  "Concurrency policy": "동시성 정책",
  "Starting deadline seconds": "종료일 시작 시간 (초)",
  "{{count}} second_one": "{{count}} 초",
  "{{count}} second_other": "{{count}} 초",
  "Last schedule time": "마지막 예약 시간",
  "Job details": "작업 정보",
  "Desired completions": "필수 완료",
  "Parallelism": "병렬 메커니즘",
  "Active deadline seconds": "유효한 종료 시간 (초)",
  "Containers": "컨테이너",
  "View instances": "인스턴스 보기",
  "CRD versions": "CRD 버전",
  "Served": "제공됨",
  "Storage": "스토리지",
  "CustomResourceDefinition details": "CRD(CustomResourceDefinition) 세부 정보",
  "Established": "구성됨",
  "Latest version": "최신 버전",
  "Scope": "범위",
  "Versions": "버전",
  "Yes": "예",
  "No": "아니요",
  "DaemonSet details": "데몬 세트 세부 정보",
  "Volumes": "볼륨",
  "{{currentNumber}} of {{desiredNumber}} pods": "{{currentNumber}} / {{desiredNumber}} Pod",
  "Pod selector": "Pod 선택기",
  "DaemonSets": "데몬 세트",
  "View events": "이벤트보기",
  "Activity": "활동",
  "Updating": "업데이트 중",
  "Update cluster": "클러스터 업데이트",
  "Not available": "사용할 수 없음",
  "View settings": "설정보기",
  "Cluster API address": "클러스터 API 주소",
  "Infrastructure provider": "인프라 제공 업체",
  "Update channel": "업데이트 채널",
  "Control plane high availability": "컨트롤 플레인 고가용성",
  "No (single control plane node)": "없음 (단일 컨트롤 플레인 노드)",
  "Configure alert receivers": "경고 수신자 구성",
  "Take console tour": "콘솔 둘러보기",
  "View all steps in documentation": "문서의 모든 단계보기",
  "Set up your cluster": "클러스터 설정",
  "Finish setting up your cluster with recommended configurations.": "권장 구성을 사용하여 클러스터 설정을 완료합니다.",
  "Add identity providers": "아이덴티티 공급자 추가",
  "OpenShift AI": "OpenShift AI",
  "Build, deploy, and manage AI-enabled applications.": "AI 지원 애플리케이션을 빌드, 배포 및 관리합니다.",
  "OpenShift Lightspeed": "OpenShift Lightspeed",
  "Your personal AI helper.": "개인 AI 도우미입니다.",
  "French and Spanish now available": "프랑스어 및 스페인어 사용 가능",
  "Console language options now include French and Spanish.": "이제 콘솔 언어 옵션에는 프랑스어 및 스페인어가 포함됩니다.",
  "See what's new in OpenShift {{version}}": "OpenShift {{version}}의 새로운 기능 보기",
  "Explore new features and capabilities": "새로운 기능 및 특징 살펴보기",
  "Operators create, configure, and manage applications by extending the Kubernetes API.": "Operator는 Kubernetes API를 확장하여 애플리케이션을 생성, 구성 및 관리합니다.",
  "Operators": "Operator",
  "Operator status": "Operator 상태",
  "Cluster inventory": "클러스터 인벤토리",
  "A cluster version update is available": "클러스터 버전 업데이트를 사용할 수 있습니다.",
  "View alerts": "알림 표시",
  "Filter by Node type": "노드 유형으로 필터링",
  "Cluster utilization": "클러스터 활용",
  "CPU": "CPU",
  "Memory": "메모리",
  "Network transfer": "네트워크 전송",
  "Pod count": "Pod 수",
  "Network in": "네트워크 IN",
  "Network out": "네트워크 OUT",
  "Overview": "개요",
  "View all": "모두 보기",
  "Requester": "요청자",
  "No requester": "요청자 없음",
  "No description": "설명 없음",
  "Service mesh": "서비스 메시",
  "Service mesh enabled": "서비스 메시 활성화",
  "Try the sample AI Chatbot Helm chart": "샘플 AI chatbot Helm 차트를 사용해 보십시오.",
  "Start building your application quickly in topology": "토폴로지에서 신속하게 애플리케이션 빌드 시작",
  "What's new in OpenShift {{version}}": "OpenShift {{version}}의 새로운 기능",
  "Explore new developer features": "새로운 개발자 기능 살펴보기",
  "Explore new features and resources within the developer perspective.": "개발자 화면에서 새로운 기능과 리소스를 살펴보세요.",
  "View all samples": "모든 샘플보기",
  "Create applications using samples": "샘플을 사용하여 애플리케이션 만들기",
  "Choose a code sample to get started creating an application with.": "애플리케이션 생성을 시작하려면 코드 샘플을 선택하세요.",
  "Inventory": "인벤토리",
  "Launcher": "시작 도구",
  "Project overview": "프로젝트 개요",
  "ResourceQuotas": "리소스 쿼터",
  "AppliedClusterResourceQuotas": "적용된 클러스터 리소스 쿼터",
  "No AppliedClusterResourceQuotas": "적용된 클러스터 리소스 쿼터가 없음",
  "Utilization": "사용",
  "This temporary pod has a modified entrypoint command to debug a failing container. The pod will be deleted when the terminal window is closed.": "이 임시 pod에는 장애가 발생한 컨테이너를 디버그하기 위해 수정된 진입점 명령이 있습니다. 터미널 창이 닫히면 pod가 삭제됩니다.",
  "The debug pod failed.": "디버깅 Pod에 실패했습니다.",
  "Debug {{name}}": "디버그 {{name}}",
  "Debug container": "디버그 컨테이너",
  "Update strategy": "업데이트 전략",
  "Timeout": "시간 제한",
  "Update period": "업데이트 주기",
  "Interval": "간격",
  "Max unavailable": "최대 사용 불가 수",
  "{{maxUnavailable}} of {{count}} pod_one": "{{maxUnavailable}} / {{count}} pod",
  "{{maxUnavailable}} of {{count}} pod_other": "{{maxUnavailable}} / {{count}} pod",
  "Max surge": "최대 서지 수",
  "{{maxSurge}} greater than {{count}} pod_one": "{{count}} pod 보다 {{maxSurge}} 큼",
  "{{maxSurge}} greater than {{count}} pod_other": "{{count}} pod 보다 {{maxSurge}} 큼",
  "Min ready seconds": "최소 준비 시간 (초)",
  "Triggers": "트리거",
  "DeploymentConfig is being deprecated with OpenShift 4.14": "OpenShift 4.14에서 DeploymentConfig가 더 이상 사용되지 않음",
  "Feature development of DeploymentConfigs will be deprecated in OpenShift Container Platform 4.14.": "DeploymentConfig의 기능 개발은 OpenShift Container Platform 4.14에서 더 이상 사용되지 않습니다.",
  "DeploymentConfigs will continue to be supported for security and critical fixes, but you should migrate to Deployments wherever it is possible.": "DeploymentConfig는 보안 및 중요한 수정 사항에 대해 계속 지원되지만 가능한 경우 배포로 마이그레이션해야 합니다.",
  "Learn more about Deployments": "배포에 대해 더 알아보기",
  "DeploymentConfig details": "배포 설정 세부 정보",
  "ReplicationControllers": "복제 컨트롤러",
  "DeploymentConfigs": "배포 설정",
  "Progress deadline seconds": "진행 종료 시간 (초)",
  "Deployment details": "배포 세부 정보",
  "ReplicaSets": "복제 세트",
  "Deployments": "배포",
  "Ignoring {{ fileName }}: Maximum file size exceeded. File limit is {{ size }}.": "{{ fileName }} 무시: 최대 파일 크기를 초과했습니다. 파일 제한은 {{ size }} 입니다.",
  "Ignoring {{ fileName }}: Too many files. Maximum one file can be uploaded.": "{{ fileName }} 무시: 파일이 너무 많습니다. 최대 하나의 파일을 업로드할 수 있습니다.",
  "Ignoring {{ fileName }}: Invalid file type. Only text based YAML files are supported.": "{{ fileName }} 무시: 잘못된 파일 유형입니다. 텍스트 기반 YAML 파일만 지원됩니다.",
  "An error occurred while uploading {{ fileName }}.": "{{ fileName }} 을 업로드하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Drop file here": "여기에 파일 드롭",
  "Error getting YAML: {{e}}": "YAML 가져 오기 오류: {{e}}",
  "{{name}} has been updated to version {{version}}": "{{name}}이 {{version}}버전으로 업데이트됨",
  "No YAML content found.": "YAML 콘텐츠를 찾을 수 없습니다.",
  "No \"apiVersion\" field found in YAML.": "YAML에 \"apiVersion\" 필드를 찾을 수 없습니다.",
  "No \"kind\" field found in YAML.": "YAML에 \"kind\" 필드를 찾을 수 없습니다.",
  "The server doesn't have a resource type \"kind: {{kind}}, apiVersion: {{apiVersion}}\".": "서버에 리소스 유형 \"kind: {{kind}}, apiVersion: {{apiVersion}}\"이 없습니다.",
  "No \"metadata\" field found in YAML.": "YAML에 \"metadata\" 필드를 찾을 수 없습니다.",
  "No \"metadata.namespace\" field found in YAML.": "YAML에 \"metadata.namespace\" 필드를 찾을 수 없습니다.",
  "Error parsing YAML: {{e}}": "YAML 구문 분석 오류: {{e}}",
  "Cannot change resource name (original: \"{{name}}\", updated: \"{{newName}}\").": "리소스 이름(원본: \"{{name}}\", 업데이트: \"{{newName}}\").을 변경할 수 없습니다.",
  "Cannot change resource namespace (original: \"{{namespace}}\", updated: \"{{newNamespace}}\").": "리소스 네임 스페이스(원본: \"{{namespace}}\", 업데이트: \"{{newNamespace}}\")를 변경할 수 없습니다.",
  "Cannot change resource kind (original: \"{{original}}\", updated: \"{{updated}}\").": "리소스 종류 (원본: \"{{original}}\", 업데이트: \"{{updated}}\")를 변경할 수 없습니다.",
  "Cannot change API group (original: \"{{apiGroup}}\", updated: \"{{newAPIGroup}}\").": "API 그룹(원본: \"{{apiGroup}}\", 업데이트:\"{{newAPIGroup}}\")을 변경할 수 없습니다.",
  "\"items\" list is empty": "\"항목\" 목록이 비어 있습니다.",
  "Resources in the same namespace and API group must have unique names": "동일한 네임 스페이스 및 API 그룹의 리소스는 고유한 이름이어야 합니다.",
  "Failed to parse YAML sample": "YAML 샘플을 구문 분석하지 못했습니다.",
  "An error occurred.": "오류가 발생하였습니다.",
  "Toggle fullscreen mode": "전체 화면 모드 전환",
  "Drag and drop YAML or JSON files into the editor, or manually enter files and use <2>---</2> to separate each definition.": "YAML 또는 JSON 파일을 편집기로 드래그 앤 드롭하거나 수동으로 파일을 입력하고 <2>---</2>를 사용하여 각 정의를 구분합니다.",
  "Create by manually entering YAML or JSON definitions, or by dragging and dropping a file into the editor.": "YAML 또는 JSON 정의를 수동으로 입력하거나 파일을 편집기로 드래그 앤 드롭하여 만듭니다.",
  "An error occurred": "오류가 발생했습니다",
  "Reload": "새로 고침",
  "Download": "다운로드",
  "Could not load ConfigMaps.": "구성 맵을 로드할 수 없습니다.",
  "Could not load Secrets.": "시크릿을 로드할 수 없습니다.",
  "Successfully updated the environment variables.": "환경 변수를 성공적으로 업데이트했습니다.",
  "Environment variables set from parent": "부모에서 설정한 환경 변수",
  "View environment for resource": "리소스의 환경 표시",
  "Container:": "컨테이너:",
  "Init container:": "Init 컨테이너:",
  "Single values (env)": "단일 값 (env)",
  "Define environment variables as key-value pairs to store configuration settings. You can enter text or add values from a ConfigMap or Secret. Drag and drop environment variables to change the order in which they are run. A variable can reference any other variables that come before it in the list, for example <2>FULLDOMAIN = $(SUBDOMAIN).example.com</2>.": "환경 변수를 키-값 쌍으로 정의하여 설정을 저장합니다. 구성 맵 또는 시크릿에서 텍스트를 입력하거나 값을 추가할 수 있습니다. 환경 변수를 드래그 앤 드롭하여 실행 순서를 변경할 수 있습니다. 변수는 목록 앞에 오는 다른 변수를 참조할 수 있습니다. (예:<2> FULLDOMAIN = $ (SUBDOMAIN) .example.com</2>)",
  "All values from existing ConfigMaps or Secrets (envFrom)": "기존 구성 맵 또는 시크릿에서 모든 값 (envFrom)",
  "Add new values by referencing an existing ConfigMap or Secret. Drag and drop environment variables within this section to change the order in which they are run.": "기존 구성 맵 또는 시크릿을 참조하여 새 값을 추가합니다. 이 섹션 에서 환경 변수를 드래그앤 드롭하여 실행 순서를 변경합니다.",
  "Note:": "참고:",
  "If identical values exist in both lists, the single value in the list above will take precedence.": "두 목록에 동일한 값이 있는 경우 위 목록 중 하나의 값이 우선합니다.",
  "The information on this page is no longer current.": "이 페이지의 정보는 더 이상 최신 정보가 아닙니다.",
  "Click Reload to update and lose edits, or Save Changes to overwrite.": "새로 고침을 클릭하여 편집 내용을 저장하지 않고 업데이트하거나 변경 사항 저장을 클릭하여 덮어 쓰기합니다.",
  "Page Not Found (404)": "페이지를 찾을 수 없음 (404 오류)",
  "404: Page Not Found": "404: 페이지를 찾을 수 없음",
  "We couldn't find that page.": "이 페이지를 찾을 수 없습니다.",
  "If you would like to remove it from your favorites list, unfavorite it.": "즐겨찾기 목록에서 제거하려면 해당 목록을 즐겨찾기 해제합니다.",
  "Return to homepage": "홈페이지로 돌아가기",
  "If the problem persists, contact a cluster administrator, <2>Red Hat Support</2> or check our <5>status page</5> for known outages.": "문제가 지속되면 클러스터 관리자, <2>Red Hat 지원</2>으로 문의하거나 알려진 중단에 대한 <5>상태 페이지</5>를 확인하십시오.",
  "An error occured": "오류가 발생했습니다",
  "There was a problem processing the request. Please try again.": "요청을 처리하는 중에 문제가 발생했습니다. 다시 시도하십시오.",
  "There was an error generating OAuth client from OIDC client.": "OIDC 클라이언트에서 OAuth 클라이언트를 생성하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "There was an error generating login state.": "로그인 상태를 생성하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "There was an error setting login state cookie": "로그인 상태 쿠키를 설정하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "There was an error logging you out. Please try again.": "로그아웃하는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주십시오.",
  "There was an error parsing your state cookie": "상태 쿠키를 구문 분석하는 중에 오류가 발생했습니다.",
  "There was an error verifying your session. Please log out and try again.": "세션을 확인하는 동안 오류가 발생했습니다. 로그아웃한 후 다시 시도하십시오.",
  "Auth code is missing in query param.": "쿼리 매개변수에 인증 코드가 없습니다.",
  "There was an error logging you in. Please log out and try again.": "로그인하는 동안 오류가 발생했습니다. 로그아웃한 후 다시 시도하십시오.",
  "There was an authentication error. Please log out and try again.": "인증 오류가 발생했습니다. 로그아웃한 후 다시 시도하십시오.",
  "There was an authentication error with the system:<1><0>{error}</0></1>": "시스템에 인증 오류가 발생했습니다.<1><0>{error}</0></1>",
  "Authentication error": "인증 경로",
  "Try again": "다시 시도",
  "Generated from {{ sourceComponent }}": "{{ sourceComponent }}에서 생성",
  "Generated from {{sourceComponent}} on <4>{{sourceHost}}</4>": "<4>{{sourceHost}}</4>의 {{sourceComponent}}에서 생성",
  "Generated from {{ sourceComponent }} on {{ sourceHost }}": "{{ sourceHost }}의 {{ sourceComponent }}에서 생성",
  "<0>{{eventCount}} times in the last <3></3></0>": "<0>마지막 <3></3>에서 {{eventCount}} 횟수</0>",
  "<0>{{eventCount}} times</0>": "<0>{{eventCount}} 횟수</0>",
  "All types": "모든 유형",
  "Normal": "표준",
  "Warning": "경고",
  "Events by name or message": "이름 또는 메시지 별 이벤트",
  "{{numRemaining}} more": "{{numRemaining}} 추가",
  "Show less": "적게 표시",
  "No events": "이벤트 없음",
  "No matching events": "일치하는 이벤트가 없습니다.",
  "{{count}}+ event exist, but none match the current filter_one": "{{count}} 이벤트가 있지만 현재 필터와 일치하지 않습니다.",
  "{{count}}+ event exist, but none match the current filter_other": "{{count}} 이벤트가 있지만 현재 필터와 일치하지 않습니다.",
  "{{count}} event exist, but none match the current filter_one": "{{count}} 이벤트가 있지만 현재 필터와 일치하지 않습니다.",
  "{{count}} event exist, but none match the current filter_other": "{{count}} 이벤트가 있지만 현재 필터와 일치하지 않습니다.",
  "Error loading events": "이벤트 로드 오류",
  "An error occurred during event retrieval. Attempting to reconnect...": "이벤트 검색 중에 오류가 발생했습니다. 다시 연결하는 중 ...",
  "Events": "이벤트",
  "Connection did not close cleanly.": "연결이 제대로 닫히지 않았습니다.",
  "Error connecting to event stream: {{ error }}": "이벤트 스트림에 연결하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Error connecting to event stream": "이벤트 스트림에 연결하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Loading events...": "이벤트 로드 중...",
  "Streaming events...": "이벤트 스트리밍 중...",
  "Event stream is paused.": "이벤트 스트림이 일시 중지되었습니다.",
  "Showing {{count}} event_one": "{{count}} 이벤트 보기",
  "Showing {{count}} event_other": "{{count}} 이벤트 보기",
  "Showing most recent {{count}} event_one": "최근 {{count}} 이벤트 표시",
  "Showing most recent {{count}} event_other": "최근 {{count}} 이벤트 표시",
  "Older events are not stored.": "이전 이벤트는 저장되지 않습니다.",
  "Filter {{label}}...": "{{label}} 필터...",
  "Create {{label}}": "{{label}} 만들기",
  "by name": "이름 별",
  "Submit": "제출",
  "Reset": "재설정",
  "Row select": "행 선택",
  "Actions": "동작",
  "Export as CSV": "CSV로 내보내기",
  "Back": "이전",
  "Bug Reported": "버그 보고",
  "Close": "닫기",
  "Describe the bug you encountered. For urgent issues, open a support case instead.": "발생한 버그를 설명합니다. 긴급 문제의 경우 지원 케이스를 작성하십시오.",
  "Describe the bug you encountered. Include where it is located and what action caused it. If this issue is urgent or blocking your workflow,": "발생한 버그를 설명합니다. 이 문제가 긴급하거나 워크플로우를 차단하는 경우 해당 버그가 발생한 위치와 원인이 되는 작업을 포함합니다.",
  "Enter your feedback": "피드백 입력",
  "Feedback": "피드백",
  "Feedback Sent": "보낸 피드백",
  "Help us improve Red Hat OpenShift.": "Red Hat OpenShift를 개선하는 데 도움을 주십시오.",
  "What has your experience been like so far?": "지금까지 사용 경험은 어떠셨습니까?",
  "Join mailing list": "메일링 리스트 가입",
  "By participating in feedback sessions, usability tests, and interviews with our": "피드백 세션, 사용성 테스트 및 고객과의 토론에 참여",
  "Inform the direction of Red Hat": "Red Hat의 방향에 대해 알려 주십시오.",
  "Learn about opportunities to share your feedback with our User Research Team.": "귀하의 의견을 당사의 사용자 조사 팀과 공유할 수 있는 기회에 대해 알아보십시오.",
  "There was a problem processing the request. Try reloading the page. If the problem persists, contact": "요청을 처리하는 데 문제가 발생했습니다. 페이지를 다시 로드해 보십시오. 문제가 지속되면 다음 연락처에 문의하십시오.",
  "Red Hat support": "Red Hat 지원",
  "Report a bug": "버그 보고",
  "Response sent": "보낸 응답",
  "Yes, I would like to hear about research opportunities": "예, 연구 기회에 대해 알고 싶습니다.",
  "Share feedback": "피드백 공유",
  "Share your feedback with us!": "귀하의 의견을 공유해 주십시오!",
  "Something went wrong": "문제가 발생했습니다.",
  "\"Submit feedback": "피드백 제출",
  "We appreciate your feedback and our team will review your report shortly": "귀하의 의견에 감사드리며 저희 팀은 귀하의 의견을 곧 검토할 것입니다.",
  "Tell us about your experience": "귀하의 경험에 대해 알려주십시오.",
  "Thank you, we appreciate your feedback.": "감사합니다. 피드백에 감사드립니다.",
  "Thank you for your interest in user research. You have been added to our mailing list.": "사용자 조사에 관심을 가져 주셔서 감사합니다. 당사의 메일링 목록에 추가되었습니다.",
  "User Research Team": "사용자 연구 팀",
  "We never share your personal information, and you can opt out at any time.": "당사는 귀하의 개인 정보를 공유하지 않으며 언제든지 가입 탈퇴할 수 있습니다.",
  "Label": "레이블",
  "Clear all filters": "모든 필터 지우기",
  "Filter": "필터",
  "Search by label...": "라벨로 검색 ...",
  "Search by name...": "이름으로 검색 ...",
  "Manage columns": "컬럼 관리",
  "Column management": "컬럼 관리",
  "Your feedback is valuable in enhancing our services. To help us improve, we seek your consent to collect anonymized telemetry data. <2>Privacy statement</2>.": "귀하의 피드백은 당사의 서비스를 개선하는 데 중요합니다. 당사가 개선하는 데 도움이 되도록, 익명화된 Telemetry 데이터를 수집하기 위해 이에대한 귀하의 동의를 구합니다. <2>개인 정보 취급 방침</2>",
  "Accept": "동의",
  "Deny": "거부",
  "{{value}} at {{date}}": "{{date}}의 {{value}}",
  "used": "사용됨",
  "No data": "데이터 없음",
  "{{x}}: {{y}}%": "{{x}}: {{y}}%",
  "Loading": "로딩 중 ...",
  "available": "사용 가능",
  "No datapoints found.": "데이터 포인트를 찾을 수 없습니다",
  "total limit": "총 한도",
  "total requested": "총 요청",
  "Users": "사용자",
  "Groups": "그룹",
  "Remove User from Group?": "그룹에서 사용자를 제거하시겠습니까?",
  "Remove User {{ user }} from Group {{ name }}?": "그룹 {{ name }}에서 사용자 {{ user }}을/를 제거하시겠습니까?",
  "Remove": "삭제",
  "Remove User": "사용자 제거",
  "Group details": "그룹 세부 정보",
  "{{type}} {{name}}": "{{type}} {{name}}",
  "(as a percentage of request)": "(요청 비율)",
  "{{name}} on pods": "pod의 {{name}}",
  "{{name}} on<2></2>": "<2></2>의 {{name}}",
  "Metrics": "메트릭",
  "Current": "현재",
  "Target": "대상",
  "(unrecognized type)": "(인식할 수 없는 유형)",
  "HorizontalPodAutoscaler details": "HorizontalPodAutoscaler 세부 정보",
  "Scale target": "스케일링 대상",
  "Min replicas": "최소 복제",
  "Max replicas": "최대 복제",
  "Last scale time": "마지막 스케일링 시간",
  "Current replicas": "현재 복제",
  "Desired replicas": "필요한 복제",
  "Min pods": "최소 Pod",
  "Max pods": "최대 Pod",
  "HorizontalPodAutoScalers": "HorizontalPodAutoScalers",
  "OS": "OS",
  "Architecture": "아키텍처",
  "Identifier": "식별자",
  "Supported Platforms": "지원되는 플랫폼",
  "ImageStreamTag details": "이미지 스트림 태그 세부 정보",
  "Image name": "이미지 이름",
  "Summary": "요약",
  "Entrypoint": "엔트리 포인트",
  "Working dir": "작업 디렉토리",
  "Exposed ports": "노출된 포트",
  "Image labels": "이미지 라벨",
  "No labels": "라벨 없음",
  "No environment variables": "환경 변수 없음",
  "ImageStreams": "이미지 스트림",
  "Images": "이미지",
  "pushed image": "푸시된 이미지",
  "Unable to resolve": "해결할 수 없습니다",
  "Not synced yet": "동기화되어 있지 않습니다",
  "Unresolved": "미해결",
  "There is no image associated with this tag": "이 태그와 관련된 이미지가 없습니다.",
  "Image registry commands": "이미지 레지스트리 명령",
  "Create a new ImageStreamTag by pushing an image to this ImageStream with the desired tag.": "원하는 태그를 사용하여 이미지를이 이미지 스트림에 푸시하여 새 이미지 스트림 태그를 만듭니다.",
  "Authenticate to the internal registry": "내부 레지스트리에 인증",
  "Push an image to this ImageStream": "이 이미지 스트림에 이미지 푸시",
  "Pull an image from this ImageStream": "이 이미지 스트림에서 이미지 가져 오기",
  "Red Hat Enterprise Linux users may use the equivalent <1>podman</1> commands. ": "Red Hat Enterprise Linux 사용자는 동등한 <1>podman</1> 명령을 사용할 수 있습니다. ",
  "Learn more.": "더 알아보기",
  "Do you need to work with this ImageStream outside of the web console?": "웹 콘솔 외부에서이 이미지 스트림으로 작업해야 합니까?",
  "Unable to sync image for tag {{tag}}. {{message}}": "태그 {{tag}}의 이미지를 동기화 할 수 없습니다. {{message}}",
  "ImageStream details": "이미지 스트림 세부 정보",
  "Image repository": "이미지 리포지터리",
  "Public image repository": "공개 이미지 리포지터리",
  "Image count": "이미지 수",
  "Tags": "태그",
  "No tags": "태그 없음",
  "From": "에서",
  "Last updated": "마지막 업데이트",
  "Impersonating {{kind}}": "{{kind}} 명의 도용",
  "You are impersonating <1>{{impersonateName}}</1>. You are viewing all resources and roles this {{kindTranslated}} can access.": "<1>{{impersonateName}}</1> 명의를 도용하고 있습니다. {{kindTranslated}}에서 액세스할 수 있는 모든 리소스와 역할을 볼 수 있습니다.",
  "Stop impersonation": "명의 도용 중지",
  "Creating resources...": "리소스 생성 중...",
  "Resources successfully created": "리소스가 성공적으로 생성되었습니다.",
  "One or more resources failed to be created": "하나 이상의 리소스를 만들지 못했습니다.",
  "Creating": "생성 중",
  "Error: {{error}}": "오류: {{error}}",
  "Import YAML Results": "YAML 결과 가져 오기",
  "Import YAML results": "YAML 결과 가져 오기",
  "Creation status": "생성 상태",
  "Retry failed resources": "실패한 리소스 다시 시도",
  "Import more YAML": "더 많은 YAML 가져 오기",
  "Import YAML": "YAML 가져 오기",
  "View documentation": "문서 보기",
  "Get support": "지원",
  "Compress to a single line of content. This may strip any new lines you have entered.": "한 줄의 콘텐츠로 압축합니다. 입력 한 줄의 새 행을 제거할 수 있습니다.",
  "Expand to enter multiple lines of content. This is required if you need to include newline characters.": "확장하여 여러 줄의 콘텐츠를 입력합니다. 이는 새 줄 바꿈 문자를 포함해야 하는 경우 필요합니다.",
  "Template": "템플릿",
  "(generated if empty)": "(비어 있는 경우 생성됨)",
  "{{jobsSucceeded}} of {{completions}}": "{{jobsSucceeded}} - {{completions}} / ",
  "Job status": "작업 상태",
  "Succeeded pods": "성공적으로 실행된 Pod",
  "Active pods": "활성 Pod",
  "Failed pods": "실패한 Pod",
  "Completions": "완료",
  "You are logged in as a temporary administrative user. Update the <2>cluster OAuth configuration</2> to allow others to log in.": "임시 관리 사용자로 로그인했습니다. 다른 사용자가 로그인할 수 있도록 <2>클러스터 OAuth 설정</2>을 업데이트하십시오.",
  "Limits": "제한",
  "Min": "분",
  "Max": "최대",
  "Default request": "기본 요구 사항",
  "Default limit": "기본 제한 사항",
  "Max limit/request ratio": "최대 제한/요청 비율",
  "LimitRange details": "한계 범위 세부 정보",
  "Machine autoscalers": "머신 자동 스케일러",
  "MachineAutoscaler details": "머신 자동 스케일러 세부 정보",
  "Resume updates": "업데이트 재개",
  "Pause updates": "업데이트 일시 중지",
  "Max unavailable machines": "사용할 수 없는 최대 머신 수",
  "Current configuration": "현재 설정",
  "Current configuration source": "현재 설정 소스",
  "Paused": "일시 중지됨",
  "Total machine count": "총 머신 수",
  "Total number of machines in the machine pool.": "머신 풀의 총 머신 수입니다.",
  "machine_one": "머신",
  "machine_other": "머신",
  "Ready machines": "준비된 머신",
  "Total number of ready machines targeted by the pool.": "풀에서 대상으로 하는 준비 상태에 있는 총 머신 수입니다.",
  "Total number of machines targeted by the pool that have the CurrentMachineConfig as their config.": "현재 머신 구성이 설정되어 있는 풀에서 대상으로 하는 총 머신 수입니다.",
  "Total number of unavailable (non-ready) machines targeted by the pool. A node is marked unavailable if it is in updating state or NodeReady condition is false.": "풀에서 대상으로 하는 사용할 수 없는 (준비 상태가 아닌) 총 머신 수입니다. 노드가 업데이트 상태이거나 NodeReady 조건이 false 인 경우 노드는 사용 불가능으로 표시됩니다.",
  "MachineConfig selector": "머신 구성 선택기",
  "MachineConfigPool details": "머신 구성 풀 세부 정보",
  "MachineConfigPools": "머신 구성 풀",
  "Select {{resource}} to pause": "일시 중지하려면 {{resource}} 선택",
  "OS image URL": "OS 이미지 URL",
  "MachineConfig details": "머신 구성 세부 정보",
  "Configuration files": "구성 파일",
  "Properties": "속성",
  "Mode": "모드",
  "Overwrite": "덮어쓰기",
  "Generated by controller": "컨트롤러에서 생성",
  "Ignition version": "Ignition 버전",
  "MachineConfigs": "머신 구성",
  "MachineHealthChecks": "머신 상태 점검",
  "Unhealthy conditions": "비정상적인 상태",
  "MachineHealthCheck details": "머신 상태 점검 세부 정보",
  "Max unhealthy": "최대 비정상적인 상태",
  "Expected machines": "예상 시스템",
  "Current healthy": "현재 정상적인 상태",
  "Edit Machine count": "머신 수 편집",
  "{{resourceKind}} maintain the proper number of healthy machines.": "{{resourceKind}}은 적절한 수의 정상적인 시스템을 유지합니다.",
  "Create MachineAutoscaler": "머신 자동 스케일러 만들기",
  "{{replicas}} machine_one": "{{replicas}} 머신",
  "{{replicas}} machine_other": "{{replicas}} 머신",
  "The number of ready replicas for this MachineSet. A machine is considered ready when the node has been created and is ready.": "이 머신 세트가 준비 상태에 있는 복제본 수입니다. 머신은 노드가 생성되고 준비되면 준비 상태에 있는 것으로 간주됩니다.",
  "{{readyReplicas}} machine_one": "{{readyReplicas}} 머신",
  "{{readyReplicas}} machine_other": "{{readyReplicas}} 머신",
  "Available count": "사용 가능한 수",
  "The number of available replicas (ready for at least minReadySeconds) for this MachineSet.": "이 머신 세트에 대해 사용 가능한 복제본 수 (최소한 minReadySeconds 동안 준비 됨)입니다.",
  "{{availableReplicas}} machine_one": "{{availableReplicas}} 머신",
  "{{availableReplicas}} machine_other": "{{availableReplicas}} 머신",
  "MachineSet details": "머신 세트 세부정보",
  "Instance type": "인스턴스 유형",
  "Machine role": "머신 역할",
  "Region": "리전",
  "Availability zone": "가용성 영역",
  "{{count}} core_one": "{{count}} 코어",
  "{{count}} core_other": "{{count}} 코어",
  "{{memory}} GiB": "{{memory}} GiB",
  "MachineSets": "머신 세트",
  "Create MachineSet": "머신 세트 만들기",
  "Machine details": "시스템 정보",
  "Provider state": "제공자 상태",
  "Machine addresses": "시스템 주소",
  "Create Machine": "머신 생성",
  "Learning Portal": "학습 포털",
  "OpenShift Blog": "OpenShift 블로그",
  "System status": "시스템 상태",
  "Red Hat Applications": "Red Hat 애플리케이션",
  "Red Hat Hybrid Cloud Console": "Red Hat Hybrid Cloud Console",
  "Troubleshooting": "문제 해결",
  "Signal Correlation": "신호 수정",
  "Quick Starts": "퀵스타트",
  "Documentation": "문서",
  "Share Feedback": "피드백 공유",
  "About": "정보",
  "User Preferences": "사용자 기본 설정",
  "Log out": "로그 아웃",
  "Utility menu": "유틸리티 메뉴",
  "Auth disabled": "인증이 비활성화됨",
  "User menu": "사용자 메뉴",
  "Application launcher": "애플리케이션 실행기",
  "Notification drawer": "알림 창",
  "Help menu": "도움말 메뉴",
  "Select a workload": "워크로드 선택",
  "Add secret to workload": "워크로드에 시크릿 추가",
  "Add all values from <1></1>{{secretName}} to a workload as environment variables or a volume.": "<1></1>{{secretName}}에서 워크로드에 모든 값을 환경 변수 또는 볼륨으로 추가합니다.",
  "Add this secret to workload": "워크로드에 시크릿 추가",
  "Add secret as": "다음으로 시크릿 추가",
  "Prefix": "접두사",
  "Volume": "볼륨",
  "Add Users": "사용자 추가",
  "Add new Users to Group {{name}}.": "그룹 {{name}}에 새 사용자를 추가합니다.",
  "Edit routing configuration": "라우팅 설정 편집",
  "Group by": "그룹",
  "Group wait": "그룹 대기",
  "Group interval": "그룹 간격",
  "Repeat interval": "반복 간격",
  "Select channel": "채널 선택",
  "Input channel": "채널 입력",
  "The current version is available in the channels listed in the dropdown below. Select a channel that reflects the desired version. Critical security updates will be delivered to any vulnerable channels.": "현재 버전은 드롭 다운 메뉴에 나열된 채널에서 사용할 수 있습니다. 원하는 버전이 있는 채널을 선택하십시오. 중요한 보안 업데이트는 보안 취약성이 있는 모든 채널에 제공됩니다.",
  "Input a channel that reflects the desired version. To verify if the version exists in a channel, save and check the update status. Critical security updates will be delivered to any vulnerable channels.": "원하는 버전이 있는 채널을 입력하십시오. 채널에 버전이 있는지 확인하려면 업데이트 상태를 저장하고 확인하십시오. 중요한 보안 업데이트는 보안 취약성이 있는 모든 채널에 제공됩니다.",
  "e.g., {{version}}": "예: {{version}}",
  "Potential channels are {{stable}}, {{fast}}, or {{candidate}}.": "가능한 채널은 {{stable}}, {{fast}}, 또는 {{candidate}}입니다.",
  "Other available paths": "기타 사용 가능한 경로",
  "Version {{desiredVersion}} not found among the supported updates. Select another version.": "지원되는 업데이트 중 버전 {{desiredVersion}}을/를 찾을 수 없습니다. 다른 버전을 선택하십시오.",
  "Recommended": "권장",
  "Have known issues": "알려진 문제가 있음",
  "Select new version": "새 버전 선택",
  "Include versions with known issues": "알려진 문제가 있는 버전 포함",
  "These versions are supported, but include known issues. Review the known issues before updating.": "이러한 버전은 지원되지만 알려진 문제가 포함되어 있습니다. 업데이트 전에 알려진 문제를 검토하십시오.",
  "Updating this cluster to {{desiredVersion}} is supported, but includes known issues.  Review the known issues before updating.": "이 클러스터를 {{desiredVersion}} 로 업데이트할 수 있지만 알려진 문제가 포함되어 있습니다. 업데이트 전에 알려진 문제를 검토합니다.",
  "Update options": "업데이트 옵션",
  "Full cluster update allows you to update all your Nodes, but takes longer. Control plane only update allows you to pause worker and custom pool Nodes to accommodate your maintenance schedule.": "전체 클러스터 업데이트를 사용하면 모든 노드를 업데이트할 수 있지만 시간이 오래 걸립니다. 컨트롤 플레인만 업데이트하면 작업자 및 사용자 정의 풀 노드를 일시 중지하여 유지 관리 일정을 수용할 수 있습니다.",
  "Full cluster update": "전체 클러스터 업데이트",
  "{{master}}, {{worker}}, and custom pool {{resource}} are updated concurrently. This might take longer, so make sure to allocate enough time for maintenance.": "{{master}}, {{worker}} 및 사용자 지정 풀 {{resource}}이 동시에 업데이트됩니다. 시간이 더 오래 걸릴 수 있으므로 유지 관리에 충분한 시간을 할당해야 합니다.",
  "Paused {{worker}} or custom pool {{resource}} updates will be resumed. If you want to update only the control plane, select \"Control plane only update\" below.": "일시 중지되었거나 {{worker}}사용자 지정 풀 {{resource}} 업데이트가 다시 시작됩니다. 컨트롤 플레인만 업데이트하려면 아래에서 \"컨트롤 플레인 전용 업데이트\"를 선택하십시오.",
  "Control plane only update": "컨트롤 플레인 전용 업데이트",
  "Pause {{worker}} or custom pool {{resource}} updates to accommodate your maintenance schedule.": "유지 관리 일정에 맞게 {{worker}} 일시 중지 또는 풀 {{resource}} 업데이트를 사용자 지정합니다.",
  "Update": "업데이트",
  "Selected columns will appear in the table.": "선택한 열이 테이블에 표시됩니다.",
  "You can select up to {{MAX_VIEW_COLS}} columns": "최대 {{MAX_VIEW_COLS}} 열을 선택할 수 있습니다",
  "The namespace column is only shown when in \"All projects\"": "네임 스페이스 열은 \"All projects\"에 있을 때만 표시됩니다.",
  "Default {{resourceKind}} columns": "기본 {{resourceKind}} 열",
  "Default column list": "기본 열 목록",
  "Additional columns": "추가 열",
  "Additional column list": "추가 열 목록",
  "Restore default columns": "기본 열 복원",
  "Edit upstream configuration": "업스트림 구성 편집",
  "Select a configuration to receive updates. Updates can be configured to receive information from Red Hat or a custom update service.": "업데이트를 수신할 구성을 선택하십시오. Red Hat 또는 사용자 지정 업데이트 서비스에서 정보를 수신하도록 업데이트를 구성할 수 있습니다.",
  "Learn more about OpenShift local update services.": "OpenShift 로컬 업데이트 서비스에 대해 자세히 알아보십시오.",
  "Default": "기본",
  "Receive update information from Red Hat.": "Red Hat에서 업데이트 정보를 수신합니다.",
  "Custom update service": "사용자 지정 업데이트 서비스",
  "Please enter a URL.": "URL을 입력하십시오.",
  "Edit Pod count": "Pod 수 편집",
  "{{resourceKinds}} maintain the desired number of healthy pods.": "{{resourceKinds}} 정상적인 pod를 유지하는데 필요한 pod 수입니다.",
  "Edit parallelism": "병렬 처리 편집",
  "{{resourceKinds}} create one or more pods and ensure that a specified number of them successfully terminate. When the specified number of completions is successfully reached, the job is complete.": "{{resourceKinds}} 하나 이상의 pod를 생성하고 지정된 수의 pod가 성공적으로 종료되는지 확인합니다. 지정된 수량이 성공적으로 완료되면 작업이 완료된 것입니다.",
  "This will automatically scale machine set <1>{{name}}</1>.": "이렇게 하면 <1>{{name}}</1> 머신 세트의 크기가 자동으로 조정됩니다.",
  "Minimum replicas:": "최소 복제본:",
  "Maximum replicas:": "최대 복제본:",
  "Default pull Secret": "기본 풀 시크릿",
  "Specify default credentials to be used to authenticate and download containers within this namespace. These credentials will be the default unless a pod references a specific pull Secret.": "이 네임 스페이스 내에서 컨테이너를 인증하고 다운로드하는 데 사용할 기본 인증 정보를 지정합니다. pod가 특정 풀 시크릿을 참조하지 않는 한 이러한 인증 정보는 기본값이 됩니다.",
  "Secret name": "시크릿 이름",
  "Friendly name to help you manage this in the future": "향후 이 문제를 관리하는 데 도움이 되는 이름",
  "Method": "방법",
  "Enter username/password": "사용자 이름/암호 입력",
  "Upload Docker config.json": "Docker config.json 업로드",
  "Registry address": "레지스트리 주소",
  "quay.io": "quay.io",
  "Email address": "이메일 주소",
  "Optional, depending on registry provider": "선택 사항, 레지스트리 제공자에 따라 다름",
  "Username": "사용자 이름",
  "Password": "암호",
  "File upload": "파일 업로드",
  "Properly configured Docker config file in JSON format. Will be base64 encoded after upload.": "JSON 형식의 Docker 구성 파일이 올바르게 구성되었습니다. 업로드 후 base64로 인코딩됩니다.",
  "Invalid JSON": "잘못된 JSON",
  "The uploaded file is not properly-formatted JSON.": "업로드된 파일이 올바른 JSON 형식이 아닙니다.",
  "How should the pods be replaced when a new revision is created?": "새 버전이 작성될 때 pod를 어떻게 교체해야합니까?",
  "RollingUpdate": "롤링 업데이트",
  "default": "기본",
  "Execute a smooth roll out of the new revision, based on the settings below": "아래 설정에 따라 새 개정 버전을 원활하게 롤아웃합니다.",
  "Current desired pod count": "현재 원하는 pod 수",
  "of pod_one": "pod",
  "of pod_other": "pod",
  "Percentage of total number of pods or the maximum number of pods that can be unavailable during the update(optional)": "업데이트 중에 사용할 수 없는 총 Pod 수 또는 최대 Pod 수(선택 사항)",
  "greater than pod_one": "pod 보다 큼",
  "greater than pod_other": "pod 보다 큼",
  "Percentage of total number of pods or the maximum number of pods that can be scheduled above the original number of pods(optional)": "원래 Pod 수 이상으로 예약할 수 있는 총 Pod 수 또는 최대 Pod 수(선택 사항)",
  "Recreate": "재생성",
  "Shut down all existing pods before creating new ones": "새 pod를 만들기 전에 기존 pod를 모두 종료",
  "Edit update strategy": "업데이트 전략 편집",
  "Confirm": "확인",
  "Delete {{kind}}?": "{{kind}} 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete <2>{{resourceName}}</2> in namespace <5>{{namespace}}</5>?": "네임스페이스 <5>{{namespace}}</5>에서 <2>{{resourceName}}</2>을/를 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete <2>{{resourceName}}</2>?": "<2>{{resourceName}}</2>을/를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete dependent objects of this resource": "이 리소스의 종속 개체 삭제",
  "Delete other resources created by console": "콘솔에서 생성한 기타 리소스 삭제",
  "Managed resource": "관리 리소스",
  "This resource is managed by <2></2> and any modifications may be overwritten. Edit the managing resource to preserve changes.": "이 리소스는<2></2> 모든 수정 사항을 덮어쓸 수 있습니다. 관리 리소스를 편집하여 변경 사항을 보존하십시오.",
  "Delete": "삭제",
  "Delete {{label}}?": "{{label}} 삭제하시겠습니까?",
  "This action cannot be undone. It will destroy all pods, services and other objects in the namespace <2>{{name}}</2>.": "이 작업은 취소할 수 없습니다. 네임 스페이스<2>{{name}}</2>에 있는 모든 pod, 서비스 및 기타 개체가 삭제됩니다.",
  "Confirm deletion by typing <2>{{name}}</2> below:": "다음 <2>{{name}}</2>을 입력하여 삭제를 확인합니다.",
  "Enter name": "이름을 입력합니다",
  "Enter the name of the {{label}} to delete": "삭제할 {{label}} 이름을 입력합니다",
  "Delete PersistentVolumeClaim": "영구 볼륨 클래임 삭제",
  "Are you sure you want to delete <2>{{pvcName}}</2> PersistentVolumeClaim?": "<2>{{pvcName}}</2> 영구 볼륨 클레임을 삭제하시겠습니까?",
  "On": "On",
  "Off": "OFF",
  "Tooltips": "툴팁",
  "Show tooltips for Resource and Field names and definitions.": "리소스 및 필드 이름 및 정의에 대한 툴팁을 표시합니다.",
  "Sticky scroll": "고정 스크롤",
  "Stick scopes to the top of the editor so they are always visible.": "편집기의 맨 위에 범위를 고정하여 항상 표시되도록 합니다.",
  "Editor settings": "편집기 설정",
  "OK": "OK",
  "Expand {{kind}}": "{{kind}} 확장",
  "Increase the capacity of PVC <2>{{resourceName}}.</2> Note that capacity can't be less than the current PVC size. This can be a time-consuming process.": "PVC <2>{{resourceName}}의 용량을 늘리십시오.</2> 용량은 현재 PVC 크기보다 작을 수 없습니다. 이는 시간이 많이 걸리는 프로세스일 수 있습니다.",
  "Total size": "총 크기",
  "requestSize": "요청 크기",
  "Expand": "확장",
  "Edit {{description}}": "{{description}} 편집",
  "Edit labels": "라벨 편집",
  "Labels help you organize and select resources. Adding labels below will let you query for objects that have similar, overlapping or dissimilar labels.": "레이블은 리소스를 구성하고 선택하는 데 도움이됩니다. 아래에 레이블을 추가하면 비슷하거나 겹치거나 다른 태그가 있는 개체를 검색할 수 있습니다.",
  "{{description}} for": "{{description}}",
  "Labels for": "레이블 대상",
  "Labels have been updated. Click Cancel and reapply your changes.": "라벨이 업데이트되었습니다. 취소를 클릭하고 변경 사항을 다시 적용합니다.",
  "Determines the set of pods targeted by this {{kind}}.": "{{kind}} 대상이 되는 pod 세트를 확인합니다.",
  "Remove identity provider from OAuth?": "OAuth에서 ID 공급자를 제거하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to remove <1> {{name}}</1> identity provider from OAuth<3> {{type}}</3>?": "<3> {{type}}</3> OAuth에서 <1> {{name}}</1> ID 공급자를 삭제하시겠습니까?",
  "Remove volume?": "볼륨을 제거하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to remove volume <2>{{volumeName}}</2> from <5>{{label}}</5>: <7>{{resourceName}}</7>?": "<5>{{label}}</5>: <7>{{resourceName}}</7>에서 <2>{{volumeName}}</2> 볼륨을 삭제하시겠습니까?",
  "Note: This will not remove the underlying {{type}}.": "참고: 이렇게 해도 기본값 {{type}}이 제거되지는 않습니다.",
  "Remove volume": "볼륨 제거",
  "Replace current content?": "현재 콘텐츠를 교체하시겠습니까?",
  "Keep both": "둘 다 유지",
  "Existing content will be replaced. Do you want to continue?": "기존 콘텐츠가 교체됩니다. 계속하시겠습니까?",
  "You cannot rollback a paused {{ deployType }}. You must resume it first.": "일시 중지된 {{ deployType }}은 롤백할 수 없습니다. 먼저 재개해야 합니다.",
  "Use the following settings from <2>{{resourceName}}</2> when rolling back:": "롤백 할 때 <2>{{resourceName}}</2>에서 다음 설정을 사용하십시오.",
  "Replica count and selector": "복제본 수 및 선택기",
  "Deployment strategy": "배포 전략",
  "Deployment trigger": "배포 트리거",
  "Are you sure you want to rollback to <2>{{resourceName}}</2>?": "<2>{{resourceName}}</2>을/를 롤백하시겠습니까?",
  "Rollback": "롤백",
  "Unable to Rollback": "롤백할 수 없음",
  "Duplicate keys found.": "중복 키가 발견되었습니다.",
  "Annotations have been updated. Click Cancel and reapply your changes.": "주석이 업데이트되었습니다. 취소를 클릭하고 변경 사항을 다시 적용합니다.",
  "Edit annotations": "주석 편집",
  "Edit taints": "테인트 편집",
  "Taints": "테인트",
  "Effect": "결과",
  "Add more": "더 추가",
  "Edit tolerations": "허용 오차 편집",
  "Tolerations": "허용 오차",
  "Operator": "Operator",
  "Alert routing": "알림 라우팅",
  "Edit": "편집",
  "Edit Receiver": "수신자 편집",
  "Delete Receiver": "수신자 삭제",
  "Cannot delete the default receiver, or a receiver which has a sub-route": "기본 수신자 또는 하위 경로가 있는 수신자를 삭제할 수 없습니다.",
  "Are you sure you want to delete receiver {{receiverName}}?": "수신자 {{receiverName}}을/를 삭제하시겠습니까?",
  "Configure": "설정",
  "All (default receiver)": "모두 (기본 수신기)",
  "No Receivers match filter {{filterValue}}": "필터 {{filterValue}}에 일치하는 수신자가 없습니다",
  "Integration type": "통합 유형",
  "Routing labels": "라우팅 레이블",
  "Receivers": "수신자",
  "No receivers found": "수신자를 찾을 수 없습니다",
  "Create a receiver to get OpenShift alerts through other services such as email or a chat platform. The first receiver you create will become the default receiver and will automatically receive all alerts from this cluster. Subsequent receivers can have specific sets of alerts routed to them.": "이메일 또는 채팅 플랫폼과 같은 다른 서비스를 통해 OpenShift 알림을 받을 수신자를 만듭니다. 생성된 첫 번째 수신자가 기본 수신자가 되고 클러스터에서 모든 경보를 자동으로 수신합니다. 후속 수신자는 특정 알림을 수신하는 데 사용할 수 있습니다.",
  "receiver_one": "수신자",
  "receiver_other": "수신자",
  "Receivers by name": "이름 별 수신자",
  "Incomplete alert {{receiverString}}": "불완전한 알림 {{receiverString}}",
  "Configure the {{receiverString}} to ensure that you learn about important issues with your cluster.": "클러스터의 중요한 문제를 파악할 수 있도록 {{receiverString}}을/를 설정합니다.",
  "Alerting": "알림",
  "Alertmanager": "Alertmanager",
  "YAML": "YAML",
  "PagerDuty": "PagerDuty",
  "Webhook": "Webhook",
  "Slack": "Slack",
  "Update this YAML to configure Routes, Receivers, Groupings and other Alertmanager settings.": "이 YAML을 업데이트하여 경로, 수신자, 그룹화 및 기타 Alertmanager 등을 구성합니다.",
  "Refresh off": "새로 고침 해제",
  "{{count}} minute_one": "{{count}} 분",
  "{{count}} minute_other": "{{count}} 분",
  "{{count}} hour_one": "{{count}} 시",
  "{{count}} hour_other": "{{count}} 시",
  "{{count}} day_one": "{{count}} 일",
  "{{count}} day_other": "{{count}} 일",
  "Advanced configuration": "고급 설정",
  "Your default receiver will automatically receive all alerts from this cluster that are not caught by other receivers first.": "기본 수신자는 다른 수신자가 캡처하지 않은 클러스터의 모든 알림을 자동으로 수신합니다.",
  "The routing labels for this receiver are configured to capture critical alerts. Finish setting up this receiver by selecting a \"Receiver Type\" to choose a destination for these alerts. If this receiver is deleted, critical alerts will go to the default receiver instead.": "이 수신자의 라우팅 레이블은 심각한 경고 알림을 캡처하도록 구성되어 있습니다. 이러한 알림의 대상을 선택하려면 \"수신자 유형\"을 선택하여 이 수신자 설정을 완료하십시오. 이 수신자를 삭제하면 심각한 경고 알림이 기본 수신자에게로 전송됩니다.",
  "The Watchdog alert fires constantly to confirm that your alerting stack is functioning correctly. This receiver is configured to prevent it from creating unnecessary notifications. You can edit this receiver if you plan to use the information that Watchdog provides, otherwise this receiver should remain in its current state with no set receiver type.": "Watchdog 알림은 알림 스택이 올바르게 작동하는지 확인하기 위해 지속적으로 발행됩니다. 불필요한 알림을 생성하지 않도록 수신자가 구성되어 있습니다. Watchdog에서 제공하는 정보를 사용하려는 경우 이 수신자를 편집할 수 있습니다. 그렇지 않으면 수신자가 수신자 유형을 설정하지 않고 현재 상태로 유지됩니다.",
  "unknown receiver type": "알 수 없는 수신자 유형",
  "Receiver": "수신자",
  "Select receiver type...": "수신자 유형 선택...",
  "{{receiverTypeLabel}}": "{{receiverTypeLabel}}",
  "{{titleVerb}} Receiver": "{{titleVerb}} 수신자",
  "{{titleVerb}} {{receiverTypeLabel}} {{defaultString}} Receiver": "{{titleVerb}} {{receiverTypeLabel}} {{defaultString}} 수신자",
  "Receiver name": "수신자 이름",
  "A receiver with that name already exists.": "해당 이름의 수신자가 이미 존재합니다.",
  "Receiver type": "수신자 유형",
  "Alertmanager globals": "글로벌 Alertmanager",
  "To address": "수신 주소",
  "The email address to send notifications to.": "알림을 받을 이메일 주소입니다.",
  "SMTP configuration": "SMTP 설정",
  "Save as default SMTP configuration": "기본 SMTP 설정으로 저장",
  "Checking this box will write these values to the global section of the configuration file where they will become defaults for future email receivers.": "이 체크 박스를 선택하면 이 값이 설정 파일의 전역 섹션에 기록되며 이는 향후 메일 수신자의 기본값이 됩니다.",
  "From address": "발신 주소",
  "The email address to send notifications from.": "알림을 보낼 이메일 주소입니다.",
  "SMTP smarthost": "SMTP 스마트 호스트",
  "Smarthost used for sending emails, including port number.": "포트 번호를 포함하여 이메일을 보내는데 사용되는 스마트 호스트입니다.",
  "SMTP hello": "SMTP hello",
  "The hostname to identify to the SMTP server.": "SMTP 서버를 식별하는 호스트 이름입니다.",
  "Auth username": "인증 사용자 이름",
  "Auth password (using LOGIN and PLAIN)": "인증 암호 (LOGIN 및 PLAIN 사용)",
  "Auth identity (using PLAIN)": "인증 ID (PLAIN 사용)",
  "Auth secret (CRAM-MDS)": "인증 시크릿 (CRAM-MDS)",
  "Require TLS": "TLS 필요",
  "Body of email notifications (HTML)": "이메일 알림 본문 (HTML)",
  "Events API v2": "이벤트 API v2",
  "Prometheus": "Prometheus",
  "Routing key": "라우팅 키",
  "Service key": "서비스 키",
  "PagerDuty integration key.": "PagerDuty 통합 키",
  "PagerDuty URL": "PagerDuty URL",
  "The URL of your PagerDuty installation.": "PagerDuty 설치 URL입니다.",
  "Save as default PagerDuty URL": "기본 PagerDuty URL로 저장",
  "Checking this box will write the URL to the global section of the configuration file where it will become the default URL for future PagerDuty receivers.": "이 체크 박스를 선택하면 URL이 설정 파일의 전역 섹션에 기록되며 이는 향후 PagerDuty 수신자의 기본 URL이 됩니다.",
  "Client details": "클라이언트 세부 정보",
  "Client": "클라이언트",
  "The client identification of the Alertmanager.": "Alertmanager의 클라이언트 ID입니다.",
  "Client URL": "클라이언트 URL",
  "A backlink to the sender of the notification.": "알림 발신자에 대한 백링크입니다.",
  "Incident details": "오류 세부 정보",
  "Description of the incident.": "오류에 대한 설명입니다.",
  "Severity": "심각도",
  "Severity of the incident.": "오류의 심각도",
  "Firing alerts with labels that match all of these <2></2> will be sent to this receiver.": "이러한 <2></2>와 일치하는 라벨을 사용하여 경고를 이 수신자에게 보냅니다.",
  "matchers": "일치 사항",
  "Matcher": "일치 사항",
  "Routing label names must be unique.": "라우팅 레이블 이름은 고유해야합니다.",
  "Add label": "라벨 추가",
  "Send resolved alerts to this receiver?": "이 수신자에게 해결된 알림을 보내시겠습니까?",
  "Slack API URL": "Slack API URL",
  "The URL of the Slack webhook.": "Slack Webhook의 URL입니다.",
  "Save as default Slack API URL": "기본 Slack API URL로 저장",
  "Checking this box will write the API URL to the global section of the configuration file where it will become the default API URL for future Slack receivers.": "이 체크 박스를 선택하면 설정 파일의 전역 섹션에 API URL이 기록되며, 이는 향후 Slack 수신기의 기본 API URL이 됩니다.",
  "The Slack channel or user to send notifications to.": "알림을 보낼 Slack 채널 또는 사용자입니다.",
  "Emoji": "이모티콘",
  "The URL of the icon.": "아이콘의 URL입니다.",
  "An <2></2> to use in place of the default icon.": "기본 아이콘 대신 <2></2>을/를 사용합니다.",
  "emoji code": "이모티콘 코드",
  "The displayed username.": "표시되는 사용자 이름입니다.",
  "Link names": "링크 이름",
  "Find and link channel names and usernames.": "채널 이름과 사용자 이름을 검색하여 연결합니다.",
  "Title": "제목",
  "The title of the Slack message.": "Slack 메시지의 제목입니다.",
  "Text": "텍스트",
  "The text of the Slack message.": "Slack 메시지의 텍스트입니다.",
  "The endpoint to send HTTP POST requests to.": "HTTP POST 요청을 보낼 엔드 포인트입니다.",
  "Me": "자신",
  "System": "시스템",
  "Display name": "표시 이름",
  "No display name": "표시 이름 없음",
  "{{cores}} cores": "{{cores}} 코어",
  "No Namespaces found": "네임스페이스를 찾을 수 없습니다.",
  "No results were found for the requested Namespaces.": "요청된 네임스페이스에 대한 결과를 찾을 수 없습니다.",
  "No matching Namespaces": "일치하는 네임스페이스 없음",
  "No results match the filter criteria.": "필터 기준과 일치하는 결과가 없습니다.",
  "Namespaces": "네임스페이스",
  "Projects": "프로젝트",
  "No matching Projects": "일치하는 프로젝트 없음",
  "by name or display name": "이름 또는 표시 이름 별",
  "Project": "프로젝트",
  "Error loading default pull Secrets": "기본 풀 시크릿을 로드하는 동안 오류 발생",
  "Default pull Secret_one": "기본 풀 시크릿",
  "Default pull Secret_other": "기본 풀 시크릿",
  "Memory usage by pod (top 10)": "pod 별 메모리 사용량 (상위 10개)",
  "Resource usage": "리소스 사용",
  "NetworkPolicies": "네트워크 정책",
  "Project details": "프로젝트 세부 정보",
  "Alerts could not be loaded": "알림을 로드할 수 없습니다",
  "No critical alerts": "심각한 상태의 알림이 없음",
  "There are currently no critical alerts firing. There may be firing alerts of other severities or silenced critical alerts however.": "현재 심각한 상태의 알림이 없습니다. 그러나 다른 심각도에 대한 알림이 있거나 심각한 알림이 음소거되었을 수 있습니다.",
  "View all alerts": "모든 알림보기",
  "Cluster update available": "클러스터 업데이트를 사용할 수 있습니다.",
  "{{newerChannel}} channel available": "{{newerChannel}} 사용 가능한 채널",
  "The {{newerChannel}} channel is available. If you are interested in updating this cluster to {{newerChannelVersion}} in the future, change the update channel to {{newerChannel}} to receive recommended updates.": "{{newerChannel}} 채널을 사용할 수 있습니다. 향후 이 클러스터 {{newerChannelVersion}}에 업데이트하려면 업데이트 채널을 {{newerChannel}}로 변경하여 권장 업데이트를 받으십시오.",
  "Dynamic plugin error": "동적 플러그인 오류",
  "Something went wrong with the {{pluginName}} plugin.": "{{pluginName}} 플러그인에 문제가 발생했습니다.",
  "Critical Alerts": "심각한 상태 알림",
  "Notifications in the critical alerts group": "위험 경고 그룹의 알림",
  "Other Alerts": "기타 알림",
  "Notifications in the other alerts group": "다른 경고 그룹의 알림",
  "Recommendations": "권장 사항",
  "Notifications in the recommendations group": "권장 사항 그룹의 알림",
  "Terminating": "중지 중",
  "No PersistentVolume": "영구 볼륨 없음",
  "Used": "사용됨",
  "Total": "합계",
  "PersistentVolumeClaim details": "영구 볼륨 클레임 세부 정보",
  "Available versus used capacity": "사용 가능한 용량 vs 사용된 용량",
  "Total capacity": "총 용량",
  "Label selector": "레이블 선택기",
  "Requested capacity": "요청된 용량",
  "Capacity": "용량",
  "Access modes": "액세스 모드",
  "Volume mode": "볼륨 모드",
  "StorageClasses": "StorageClass",
  "PersistentVolumes": "영구 볼륨",
  "StorageClass": "StorageClass",
  "PersistentVolumeClaims": "영구 볼륨 클레임",
  "No claim": "클레임 없음",
  "The corresponding PersistentVolumeClaim must be deleted first.": "해당 영구 볼륨 클레임을 먼저 삭제해야 합니다.",
  "PersistentVolume details": "영구 볼륨 세부 정보",
  "Reclaim policy": "회수 정책",
  "PersistentVolumeClaim": "PersistentVolumeClaim",
  "NFS-export": "NFS-export",
  "Claim": "클레임",
  "The terminal connection has closed.": "터미널 연결이 닫힙니다.",
  "Reconnect": "다시 연결",
  "Connecting to": "다음에 연결",
  "Collapse": "접기",
  "Receiving Traffic": "트래픽 수신",
  "Not Receiving Traffic": "트래픽을 수신하지 않음",
  "Log in to your account": "귀하의 계정에 로그인하십시오",
  "Log in": "로그인",
  "Welcome to {{platformTitle}}": "{{platformTitle}}에 오신 것을 환영합니다",
  "Log in with {{providerName}}": "{{providerName}}로 로그인",
  "Login is required. Please try again.": "로그인이 필요합니다. 다시 시도하십시오.",
  "Could not check CSRF token. Please try again.": "CSRF 토큰을 확인할 수 없습니다. 다시 시도하십시오.",
  "Invalid login or password. Please try again.": "로그인 또는 비밀번호가 잘못되었습니다. 다시 시도하십시오.",
  "Ready": "준비 상태",
  "Owner": "소유자",
  "IP address": "IP 주소",
  "{{numCores}} cores": "{{numCores}} 코어",
  "since <1></1>": "<1></1>이후",
  "at <1></1> ": "<1></1>:",
  "with exit code {{exitCode}} ": "{{exitCode}} (종료 코드 사용) ",
  "({{reason}})": "({{reason}})",
  "Waiting {{reason}}": "대기 중 ({{reason}})",
  "Running <1></1>": "<1></1> 실행 중",
  "Terminated <1></1><2></2><3></3>": "종료됨 <1></1><2></2><3></3>",
  "Exit code": "종료 코드",
  "View in query browser": "쿼리 브라우저에서 보기",
  "Pod unschedulable": "Pod 예약 불가",
  "Pod crash loop back-off": "Pod 크래시 루프 백오프",
  "CrashLoopBackOff indicates that the application within the container is failing to start properly.": "CrashLoopBackOff는 컨테이너 내의 애플리케이션이 제대로 시작되지 않고 있음을 나타냅니다.",
  "To troubleshoot, view logs and events, then debug in terminal.": "문제를 해결하려면 로그 및 이벤트를 확인한 다음 터미널에서 디버그하십시오.",
  "Debug container {{name}}": "디버그 컨테이너 {{name}}",
  "Restart policy": "재시작 정책",
  "Pod IPs": "Pod IP",
  "Host IPs": "호스트 IP",
  "Host IP": "호스트 IP",
  "Image pull secret": "이미지 풀 시크릿",
  "Pod details": "Pod 세부 정보",
  "Init containers": "Init 컨테이너",
  "CrashLoopBackOff": "CrashLoopBackOff",
  "Create Pod": "Pod 생성",
  "Web console update is available": "웹 콘솔 업데이트 사용 가능",
  "There has been an update to the web console. Ensure any changes have been saved and refresh your browser to access the latest version.": "웹 콘솔에 대한 업데이트가 있습니다. 변경 사항이 저장되었는지 확인하고 브라우저를 새로 고침하여 최신 버전에 액세스하십시오.",
  "Refresh web console": "웹 콘솔 새로 고침",
  "Service monitor selector": "서비스 모니터 선택기",
  "Promethesuses": "Promethesuses",
  "Quick create": "빠른 생성",
  "Create resources from their YAML or JSON definitions": "YAML 또는 JSON 정의에서 리소스 만들기",
  "Import code from your Git repository to be built and deployed": "빌드 및 배포할 Git 리포지토리에서 코드 가져 오기",
  "Import from Git": "Git에서 가져 오기",
  "Deploy an existing Image from an Image registry or Image stream tag": "이미지 레지스트리 또는 이미지 스트림 태그에서 기존 이미지 배포",
  "Container images": "컨테이너 이미지",
  "Role ref": "역할 참조",
  "Subject kind": "주제 유형",
  "Subject name": "주체 이름",
  "All namespaces": "모든 네임 스페이스",
  "No RoleBindings found": "역할 바인딩을 찾을 수 없습니다",
  "Roles grant access to types of objects in the cluster. Roles are applied to a group or user via a RoleBinding.": "역할은 클러스터의 모든 개체 유형에 액세스 권한을 부여합니다. 역할은 역할 바인딩을 통해 그룹 또는 사용자에게 적용됩니다.",
  "RoleBindings": "역할 바인딩",
  "Cluster-wide RoleBindings": "클러스터 전체 역할 바인딩",
  "Namespace RoleBindings": "네임 스페이스 역할 바인딩",
  "System RoleBindings": "시스템 역할 바인딩",
  "Create binding": "바인딩 만들기",
  "Namespace roles (Role)": "네임 스페이스 역할 (Role)",
  "Select role name": "역할 이름 선택",
  "Cluster-wide roles (ClusterRole)": "클러스터 전체 역할 (ClusterRole)",
  "Please complete all fields.": "모든 필드를 작성하십시오.",
  "Namespace role binding (RoleBinding)": "네임 스페이스 역할 바인딩 (RoleBinding)",
  "Grant the permissions to a user or set of users within the selected namespace.": "선택한 네임 스페이스 내의 사용자 또는 사용자 집합에 권한을 부여합니다.",
  "Cluster-wide role binding (ClusterRoleBinding)": "클러스터 전체 역할 바인딩 (ClusterRoleBinding)",
  "Grant the permissions to a user or set of users at the cluster level and in all namespaces.": "클러스터 수준 및 모든 네임 스페이스에서 사용자 또는 사용자 집합에 권한을 부여합니다.",
  "Associate a user/group to the selected role to define the type of access and resources that are allowed.": "사용자/그룹을 선택한 역할에 연결하여 허용되는 액세스 유형 및 리소스를 정의합니다.",
  "Binding type": "바인딩 유형",
  "RoleBinding": "역할 바인딩",
  "RoleBinding name": "역할 바인딩 이름",
  "Role": "역할",
  "Role name": "역할 이름",
  "Subject namespace": "네임스페이스 제목",
  "Create RoleBinding": "역할 바인딩 만들기",
  "Edit RoleBinding": "역할 바인딩 편집",
  "Duplicate RoleBinding": "중복된 역할 바인딩",
  "Add RoleBinding": "역할 바인딩 추가",
  "Role details": "역할 세부 정보",
  "Created at": "작성일",
  "Rules": "규칙",
  "rules by action or resource": "작업 또는 리소스 별 규칙",
  "by role or subject": "역할별 또는 주제별",
  "No Roles found": "역할을 찾을 수 없습니다.",
  "Roles grant access to types of objects in the cluster. Roles are applied to a team or user via a RoleBinding.": "역할은 클러스터의 모든 개체 유형에 대한 액세스 권한을 부여합니다. 역할은 역할 바인딩을 통해 팀 또는 사용자에게 적용됩니다.",
  "Roles": "역할",
  "Create Role": "역할 만들기",
  "Cluster-wide Roles": "클러스터 전체 역할",
  "Namespace Roles": "네임 스페이스 역할",
  "System Roles": "시스템 역할",
  "API groups": "API 그룹",
  "Resources": "리소스",
  "Delete rule": "규칙 삭제",
  "Are you sure you want to delete rule #{{ruleNumber}}?": "규칙 #{{ruleNumber}}을/를 삭제하시겠습니까?",
  "ReplicaSet details": "복제 설정 세부 정보",
  "Deployment revision": "배포 개정",
  "{{count1}} of {{count2}} pods": "{{count1}} / {{count2}} Pod",
  "ReplicationController details": "복제 컨트롤러 세부 정보",
  "{{statusReplicas}} of {{specReplicas}} pods": "{{statusReplicas}} / {{specReplicas}} Pod",
  "Resources ({{total}})": "리소스 ({{total}})",
  "Tech Preview": "기술 프리뷰",
  "Clear history": "기록 지우기",
  "Recently used": "최근 사용됨",
  "No results found": "결과 없음",
  "Clear input value": "입력 값 지우기",
  "Edit AppliedClusterResourceQuota": "적용된 클러스터 리소스 쿼터 편집",
  "Affects pods that have an active deadline. These pods usually include builds, deployers, and jobs.": "만료 기간이 유효한 Pod에 영향을 미칩니다. 일반적으로 이러한 Pod에는 빌드, 배포자 및 작업이 포함됩니다.",
  "Affects pods that do not have an active deadline. These pods usually include your applications.": "만료 기간이 유효하지 않는 Pod에 영향을 미칩니다. 일반적으로 이러한 Pod에는 애플리케이션이 포함됩니다.",
  "Affects pods that do not have resource limits set. These pods have a best effort quality of service.": "리소스 제한이 설정되지 않은 Pod에 영향을 미칩니다. 이러한 Pod는 최상의 QoS (Quality of Service)를 제공합니다.",
  "Affects pods that have at least one resource limit set. These pods do not have a best effort quality of service.": "하나 이상의 리소스 제한이 설정된 Pod에 영향을 줍니다. 이러한 Pod에는 최상의 QoS (Quality of Service)를 제공되지 않습니다.",
  "AppliedClusterResourceQuota details": "적용된 클러스터 리소스 쿼터 세부 정보",
  "ClusterResourceQuota details": "클러스터 리소스 쿼터 세부 정보",
  "ResourceQuota details": "리소스 쿼터 세부 정보",
  "ClusterResourceQuota": "클러스터 리소스 쿼터",
  "Project annotations": "프로젝트 주석",
  "Scopes": "범위",
  "Requests are the amount of resources you expect to use. These are used when establishing if the cluster can fulfill your Request.": "요청은 사용할 것으로 예상되는 리소스의 양입니다. 클러스터가 요청을 충족시킬 수 있는지 여부를 설정할 때 사용됩니다.",
  "Limits are a maximum amount of a resource you can consume. Applications consuming more than the Limit may be terminated.": "제한은 사용할 수있는 최대 리소스 양입니다. 한도 이상을 소비하는 애플리케이션은 종료될 수 있습니다.",
  "A cluster administrator can establish limits on both the amount you can request and your limits with a ResourceQuota.": "클러스터 관리자는 요청할 수있는 양과 리소스 쿼터를 사용하여 한도에 제한을 설정할 수 있습니다.",
  "Resource type": "리소스 유형",
  "Total used": "총 사용",
  "{{count}} resource reached quota_one": "{{count}} 리소스가 할당량에 도달했습니다",
  "{{count}} resource reached quota_other": "{{count}} 리소스가 할당량에 도달했습니다",
  "none are at quota": "할당량에 도달하지 않음",
  "Cluster-wide {{resource}}": "클러스터 전체 {{resource}}",
  "Namespace {{resource}}": "네임 스페이스 {{resource}}",
  "Create ResourceQuota": "리소스 쿼터 생성",
  "Select all filters": "모든 필터 선택",
  "{{selectedCount}} of {{itemCount}}": "{{selectedCount}} / {{itemCount}}",
  "Item_one": "항목",
  "Item_other": "항목",
  "Search": "검색",
  "Remove from navigation": "탐색에서 제거",
  "Add to navigation": "검색에 추가",
  "No resources selected": "리소스가 선택되어 있지 않음",
  "Select one or more resources from the dropdown.": "드롭 다운 목록에서 하나 이상의 리소스를 선택합니다.",
  "Add Secret to workload": "워크로드에 시크릿 추가",
  "Edit Secret": "시크릿 편집",
  "Secret details": "시크릿 상세 정보",
  "Secrets": "시크릿",
  "Key/value secret": "키/값 시크릿",
  "Source secret": "소스 시크릿",
  "Webhook secret": "Webhook 시크릿",
  "From YAML": "출처: YAML",
  "TLS": "TLS",
  "Service Account Token": "서비스 계정 토큰",
  "Opaque": "Opaque",
  "Basic authentication": "기본 인증",
  "SSH key": "SSH 키",
  "Authentication type": "인증 유형",
  "Optional username for Git authentication.": "Git 인증을 위한 사용자 이름 (선택 사항)입니다.",
  "Password or token": "암호 또는 토큰",
  "Password or token for Git authentication. Required if a ca.crt or .gitconfig file is not specified.": "Git 인증을 위한 암호 또는 토큰입니다. ca.crt 또는 .gitconfig 파일이 지정되지 않은 경우 필요합니다.",
  "Remove key/value": "키/값 제거",
  "Add key/value": "키/값 추가",
  "Drag and drop file with your value here or browse to upload it.": "값을 사용하여 파일을 드래그 앤 드롭하거나 업로드할 파일을 검색합니다.",
  "Registry server address": "레지스트리 서버 주소",
  "For example quay.io or docker.io": "예: quay.io 또는 docker.io",
  "Remove credentials": "인증 정보 제거",
  "Add credentials": "인증 정보 추가",
  "Image registry credentials": "이미지 레지스트리 인증 정보",
  "Upload configuration file": "설정 파일을 업로드",
  "Configuration file": "설정 파일",
  "Upload a .dockercfg or .docker/config.json file.": ".dockercfg 또는 .docker / config.json 파일을 업로드하십시오.",
  "File with credentials and other configuration for connecting to a secured image registry.": "보안 이미지 레지스트리에 연결하기 위한 인증 정보 및 기타 구성이 있는 파일입니다.",
  "Configuration file should be in JSON format.": "구성 파일은 JSON 형식이어야 합니다.",
  "Unique name of the new secret.": "새 시크릿의 고유한 이름입니다.",
  "SSH private key": "개인 SSH 키",
  "Drag and drop file with your private SSH key here or browse to upload it.": "개인 SSH 키를 사용하여 파일을 드래그 앤 드롭하거나 업로드할 파일을 검색합니다.",
  "Private SSH key file for Git authentication.": "Git 인증을 위한 개인 SSH 키 파일.",
  "Create key/value secret": "키/값 시크릿 만들기",
  "Edit key/value secret": "키/값 시크릿 편집",
  "Create image pull secret": "이미지 풀 시크릿 만들기",
  "Edit image pull secret": "이미지 풀 시크릿 편집",
  "Create {{formType}} secret": "{{formType}} 시크릿 만들기",
  "Edit {{formType}} secret": "{{formType}} 시크릿 편집",
  "Key/value secrets let you inject sensitive data into your application as files or environment variables.": "키/값 시크릿을 사용하면 중요한 데이터를 파일 또는 환경 변수로 애플리케이션에 삽입할 수 있습니다.",
  "Source secrets let you authenticate against a Git server.": "소스 시크릿을 사용하면 Git 서버에 대해 인증할 수 있습니다.",
  "Image pull secrets let you authenticate against a private image registry.": "이미지 풀 시크릿을 사용하면 개인 이미지 레지스트리에 대해 인증할 수 있습니다.",
  "Webhook secrets let you authenticate a webhook trigger.": "Webhook 시크릿을 사용하면 Webhook 트리거를 인증할 수 있습니다.",
  "Webhook secret key": "Webhook 시크릿 키",
  "Generate": "생성",
  "Value of the secret will be supplied when invoking the webhook.": "Webhook를 호출할 때 시크릿 값이 제공됩니다.",
  "ServiceAccount details": "서비스 계정 세부 정보",
  "ServiceAccounts": "서비스 계정",
  "required": "필수 항목",
  "Allowed values: ": "허용되는 값: ",
  "View details": "세부 정보보기",
  "Try it": "실행 시도",
  "Download YAML": "YAML 다운로드",
  "Insert snippet": "스니펫 삽입",
  "Hide YAML": "YAML 숨기기",
  "Show YAML": "YAML 표시",
  "Samples": "샘플",
  "Snippets": "스니펫",
  "Create a new project": "새 프로젝트 만들기",
  "Download command-line tools": "명령줄 도구 다운로드",
  "Hello, world": "Hello, world",
  "To get started, create a project for your application.": "시작하려면 애플리케이션에 대한 프로젝트를 생성합니다.",
  "To get started, you'll need a project. Currently, you can't create or access any projects.": "시작하려면 프로젝트가 필요합니다. 현재 프로젝트를 만들거나 액세스할 수 없습니다.",
  " You'll need to contact a cluster administrator for help.": " 도움이 필요하면 클러스터 관리자에게 문의해야 합니다.",
  "StatefulSet details": "상태 저장 세트 세부 정보",
  "StatefulSets": "상태 저장 세트",
  "Retain": "유지",
  "Immediate": "즉시",
  "WaitForFirstConsumer": "WaitForFirstConsumer",
  "Storage name is required": "스토리지 이름이 필요",
  "Storage name must be unique": "스토리지 이름은 고유해야 함",
  "Additional parameters": "선택적 매개변수",
  "Specific fields for the selected provisioner.": "선택한 제공자에 대한 특정 필드입니다.",
  "What should I enter here?": "여기에 무엇을 입력해야 합니까?",
  "Parameter": "매개변수",
  "parameter": "매개변수",
  "Add Parameter": "매개 변수 추가",
  "Edit YAML": "YAML 편집",
  "Select reclaim policy": "회수 정책 선택",
  "Determines what happens to persistent volumes when the associated persistent volume claim is deleted. Defaults to \"Delete\"": "연결된 영구 볼륨 클레임이 삭제될 때 영구 볼륨에 실행할 작업을 결정합니다. 기본값은 \"삭제\"입니다.",
  "Volume binding mode": "볼륨 바인딩 모드",
  "Select volume binding mode": "볼륨 바인딩 모드 선택",
  "Determines when persistent volume claims will be provisioned and bound. Defaults to \"WaitForFirstConsumer\"": "영구 볼륨 클레임이 프로비저닝되고 바인딩되는 시기를 결정합니다. 기본값은 \"WaitForFirstConsumer\"입니다.",
  "Provisioner": "프로비저너",
  "Select Provisioner": "프로비저너 선택",
  "Determines what volume plugin is used for provisioning PersistentVolumes.": "영구 볼륨을 프로비저닝하는 데 사용되는 볼륨 플러그인을 결정합니다.",
  "Allow PersistentVolumeClaims to be expanded": "영구 볼륨 클레임 확장 허용",
  "StorageClass details": "스토리지 클래스 세부 정보",
  "Default class": "기본 클래스",
  "Create StorageClass": "스토리지 클래스 만들기",
  "Device path is already in use.": "장기 경로가 이미 사용 중입니다",
  "Use existing claim": "기존 클레임 사용",
  "Create new claim": "새 클레임 생성",
  "Device path": "장치 경로",
  "Device path for the block volume inside the container.": "컨테이너 내부의 블록 볼륨에 대한 장치 경로입니다.",
  "Mount path for the volume inside the container.": "컨테이너 내부 볼륨의 마운트 경로입니다.",
  "Mount as read-only": "읽기 전용으로 마운트",
  "Subpath": "하위 경로",
  "Optional path within the volume from which it will be mounted into the container. Defaults to the root of the volume.": "컨테이너에 마운트될 볼륨 내의 선택적 경로입니다. 기본값은 볼륨의 루트입니다.",
  "The volume will be mounted into all containers. You can <2>select specific containers</2> instead.": "볼륨이 모든 컨테이너에 마운트됩니다. 대신 <2> 특정 컨테이너를 선택</2>할 수 있습니다.",
  "(use all containers)": "(모든 컨테이너 사용)",
  "Select which containers to mount volume into.": "볼륨을 마운트할 컨테이너를 선택하십시오.",
  "Add Storage": "스토리지 추가",
  " to <3></3>": "대상: <3></3>",
  "Storage type": "스토리지 유형",
  "Access mode is set by StorageClass and cannot be changed": "액세스 모드는 스토리지 클래스에서 설정되며 변경할 수 없습니다.",
  "Permissions to the mounted drive": "마운트된 드라이브에 대한 사용 권한",
  "PersistentVolumeClaim name": "PersistentVolumeClaim 이름",
  "A unique name for the storage claim within the project": "프로젝트 내 스토리지 클레임의 고유 이름",
  "Desired storage capacity": "원하는 스토리지 용량",
  "Use label selectors to request storage": "레이블 선택기를 사용하여 스토리지 요청",
  "Add value": "값 추가",
  "PersistentVolume resources that match all label selectors will be considered for binding.": "모든 레이블 선택기와 일치하는 영구 볼륨 리소스는 바인딩 대상으로 간주됩니다.",
  "Create PersistentVolumeClaim": "영구 볼륨 클레임 만들기",
  "Single user (RWO)": "단일 사용자(RWO)",
  "Shared access (RWX)": "공유 액세스(RWX)",
  "Read only (ROX)": "읽기 전용(ROX)",
  "Read write once pod (RWOP)": "pod 1회 읽기 쓰기 (RWOP)",
  "Block": "블록",
  "TemplateInstances": "템플릿 인스턴스",
  "TemplateInstance details": "템플릿 인스턴스 세부정보",
  "Parameters": "매개 변수",
  "Objects": "오브젝트",
  "Impersonate User {{name}}": "사용자 {{name}} 도용",
  "Users are automatically added the first time they log in.": "사용자가 처음 로그인할 때 자동으로 추가됩니다.",
  "No Users found": "사용자를 찾을 수 없습니다",
  "Add identity providers (IDPs) to the OAuth configuration to allow others to log in.": "다른 사용자가 로그인 할 수 있도록 OAuth 설정에 IDP (Identity Provider)를 추가합니다.",
  "Add IDP": "IDP 추가",
  "Full name": "성명",
  "Identities": "아이덴티티",
  "User details": "사용자 세부 정보",
  "There is {{count}} {{variant}} alert._one": "{{count}} {{variant}} 알림이 있습니다.",
  "There is {{count}} {{variant}} alert._other": "{{count}} {{variant}} 알림이 있습니다.",
  "Hide details": "세부 정보 숨기기",
  "Show details": "세부 정보보기",
  "Post-commit hooks": "커밋 후 후크",
  "Script": "스크립트",
  "Git repository": "Git 리포지터리",
  "Git ref": "Git 레퍼런스",
  "Git commit": "Git 커밋",
  "Binary file": "바이너리 파일",
  "Context dir": "컨텍스트 디렉토리",
  "Dockerfile": "Dockerfile",
  "JenskinsFile path": "JenskinsFile 경로",
  "Build from": "빌드 위치",
  "Output to": "출력 대상",
  "Push secret": "시크릿 푸시",
  "Run policy": "정책 실행",
  "hours": "시간",
  "hour": "시",
  "minutes": "분",
  "minute": "분",
  "seconds": "초",
  "second": "초",
  "Copy to clipboard": "클립 보드에 복사",
  "Copied": "복사됨",
  "{{count}} toleration_one": "{{count}} 허용오차",
  "{{count}} toleration_other": "{{count}} 허용오차",
  "Annotations": "주석",
  "{{count}} annotation_one": "{{count}} 주석",
  "{{count}} annotation_other": "{{count}} 주석",
  "Runtime class": "런타임 클래스",
  "Upstream configuration": "업스트림 구성",
  "Default update server": "기본 업데이트 서버",
  "Help": "도움말",
  "{{label}} filename": "{{label}} 파일 이름",
  "Browse...": "검색...",
  "Non-printable file detected.": "인쇄할 수 없는 파일이 감지되었습니다.",
  "File contains non-printable characters. Preview is not available.": "파일에 인쇄할 수 없는 문자가 있습니다. 미리보기를 사용할 수 없습니다.",
  "Maximum file size exceeded. File limit is 4MB.": "최대 파일 크기를 초과했습니다. 파일 제한은 4MB입니다.",
  "Deleting": "삭제 중",
  "Logs": "로그",
  "Jobs": "작업",
  "Environment": "환경",
  "Cluster Operators": "클러스터 Operator",
  "Workloads": "워크로드",
  "Terminal": "터미널",
  "Delete {{kind}}": "{{kind}} 삭제",
  "Edit {{kind}}": "{{kind}} 편집",
  "Edit Pod selector": "Pod 선택기 편집",
  "Add storage": "스토리지 추가",
  "Resource is being deleted.": "리소스가 삭제되어 있습니다.",
  "Error loading {{desc}}": "로드 오류 {{desc}}",
  "No {{selection}} found": "{{selection}}을/를 찾을 수 없음",
  "Create {{resourceKindLabel}}": "{{resourceKindLabel}} 만들기",
  "Select item": "항목 선택",
  "Select {{kindLabel}}": "{{kindLabel}} 선택",
  "Managed by": "관리",
  "Add from ConfigMap or Secret": "구성 맵 또는 시크릿에서 추가",
  "ConfigMap/Secret": "구성 맵/시크릿",
  "Prefix (optional)": "접두사 (선택 사항)",
  "Add all from ConfigMap or Secret": "구성 맵 또는 시크릿에서 모두 추가",
  "Drag to reorder": "드래그하여 순서를 변경",
  "Decrement": "감소",
  "Increment": "증가",
  "Managed by:": "관리자",
  "No owner": "소유자 없음",
  "Select claim": "클레임 선택",
  "View release notes": "릴리스 노트보기",
  "Number of {{sizeUnit}}": "{{sizeUnit}} 수",
  "Log stream ended.": "로그 스트림이 종료되었습니다.",
  "Loading log...": "로그 로드 중 ...",
  "Log stream paused.": "로그 스트림이 일시 중지되었습니다.",
  "Log streaming...": "로그 스트리밍 중...",
  "{{count}} line_one": "{{count}} 줄",
  "{{count}} line_other": "{{count}} 줄",
  "Resume stream and show {{count}} new line_one": "스트림 재개 및 {{count}} 새 줄 표시",
  "Resume stream and show {{count}} new line_other": "스트림 재개 및 {{count}} 새 줄 표시",
  "Resume stream": "스트림 재개",
  "Current log": "현재 로그",
  "Previous log": "이전 로그",
  "Log type": "로그 유형",
  "Only the current log is available for this container.": "현재 로그만 이 컨테이너에 사용할 수 있습니다.",
  "Options": "옵션",
  "Select to view the entire log. Default view is the last 1,000 lines.": "전체 로그를 보려면 선택합니다. 기본 보기는 마지막 1,000행입니다.",
  "Show full log": "전체 로그 표시",
  "Wrap lines": "줄 바꿈",
  "Debug in terminal is not currently available for Windows containers.": "터미널의 디버그는 현재 Windows 컨테이너에 사용할 수 없습니다.",
  "Search logs": "로그 검색",
  "View raw logs": "원시 로그 보기",
  "An error occurred while retrieving the requested logs.": "요청된 로그를 검색하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Retry": "다시 시도",
  "The logs for this {{resourceKind}} may be stale.": "{{resourceKind}}의 로그는 오래되었을 수 있습니다.",
  "Refresh": "새로 고침",
  "Some lines have been abridged because they are exceptionally long.": "일부 라인은 매우 길기 때문에 단축되어 있습니다.",
  "To view unabridged log content, you can either <2>open the raw file in another window</2> or <5>download it</5>.": "단축되지 않은 로그 내용을 보려면 <2> 다른 창에서 원시 파일 열기</2> 또는<5>다운로드</5>를 수행합니다.",
  "No selector": "선택기 없음",
  "Premium": "프리미엄",
  "Standard": "표준",
  "Self-support": "셀프-지원",
  "Self-support, 60 day trial": "셀프-지원, 60일 평가판",
  "{{count}} day remaining_one": "{{count}} 1일 남음",
  "{{count}} day remaining_other": "{{count}} 1일 남음",
  "< 1 day remaining": "< 1일 남음",
  "Trial expired": "평가판 만료",
  "API failed to return the Service Level Agreement setting for this cluster. Check again later.": "API가 이 클러스터에 대한 서비스 수준 계약 설정을 반환하지 못했습니다. 나중에 다시 확인하십시오.",
  "Manage subscription settings": "서브스크립션 설정 관리",
  "Service Level Agreement (SLA)": "서비스 수준 계약(SLA)",
  "Your 60-day self-support trial expired.": "60일 셀프-지원 평가판이 만료되었습니다.",
  "Your 60-day self-support trial will end in < 1 day.": "60일 셀프-지원 평가판이 1일 이내에 종료됩니다.",
  "Your 60-day self-support trial will end in {{count}} day on {{date}}._one": "60일 셀프-지원 평가판이 {{date}} {{count}}일에 종료됩니다.",
  "Your 60-day self-support trial will end in {{count}} day on {{date}}._other": "60일 셀프-지원 평가판이 {{date}} {{count}}일에 종료됩니다.",
  "This cluster is not supported.": "이 클러스터는 지원되지 않습니다.",
  "For continued support, upgrade your cluster or transfer cluster ownership to an account with an active subscription.": "지속적인 지원을 받으려면 클러스터를 업그레이드하거나 활성 서브스크립션이 있는 계정으로 클러스터 소유권을 이전하십시오.",
  "Create new option \"{{option}}\"": "새 옵션 \"{{option}}\" 만들기",
  "Filter options": "필터 옵션",
  "No default StorageClass": "기본 스토리지 클래스",
  "Select StorageClass": "스토리지 클래스 선택",
  "StorageClass for the new claim": "새 클레임의 스토리지 클래스",
  "All Items": "모든 항목",
  "Other": "기타",
  "Show {{numRemaining}} more": "{{numRemaining}} 추가 정보 표시...",
  "Clear All Filters": "모든 필터 지우기",
  "{{totalItems}} items": "{{totalItems}} 항목",
  "Filter by keyword...": "키워드로 필터링...",
  "Pause event streaming": "이벤트 스트리밍 일시 중지",
  "Start streaming events": "이벤트 스트리밍 시작",
  "Select a key": "키 선택",
  "ConfigMap or Secret": "구성 맵 또는 시크릿",
  "Select a resource": "리소스 선택",
  "Secret referenced in the {{triggerProperty}} webhook trigger does not contain \"WebHookSecretKey\" key. Webhook trigger won’t work due to the invalid secret reference": "{{triggerProperty}} webhook 트리거에서 참조된 시크릿에 “WebHookSecretKey”키가 없습니다. 잘못된 시크릿 참조로 인해 Webhook 트리거가 작동하지 않습니다.",
  "Copy URL with Secret": "시크릿으로 URL 복사",
  "Webhooks": "Webhook",
  "Webhook URL": "Webhook URL",
  "Secret": "시크릿",
  "{{ metadataName }} is paused": "{{ metadataName }} 일시 중지됨",
  "Resume rollouts": "롤아웃 재개",
  "This will stop any new rollouts or triggers from running until resumed.": "이렇게 하면 새로운 롤아웃 또는 트리거가 다시 시작될 때 까지 실행이 중지됩니다.",
  "No subpath": "하위 경로 없음",
  "Read-only": "읽기 전용",
  "Read/Write": "읽기/쓰기",
  "SubPath": "하위 경로",
  "Permissions": "권한",
  "Utilized by": "사용",
  "Prometheuses": "Prometheuses",
  "ServiceMonitor": "ServiceMonitor",
  "ServiceMonitors": "ServiceMonitors",
  "PodMonitor": "PodMonitor",
  "PodMonitors": "PodMonitors",
  "Service": "서비스",
  "Services": "서비스",
  "DaemonSet": "DaemonSet",
  "ReplicationController": "ReplicationController",
  "HorizontalPodAutoscaler": "HorizontalPodAutoscaler",
  "HorizontalPodAutoscalers": "HorizontalPodAutoscalers",
  "ReplicaSet": "ReplicaSet",
  "Deployment": "배포",
  "DeploymentConfig": "DeploymentConfig",
  "Build": "빌드",
  "Templates": "템플릿",
  "ImageStream": "ImageStream",
  "ImageStreamTag": "ImageStreamTag",
  "ImageStreamTags": "ImageStreamTags",
  "ImageStreamImport": "ImageStreamImport",
  "ImageStreamImports": "ImageStreamImports",
  "Job": "작업",
  "Nodes": "노드",
  "CertificateSigningRequest": "CertificateSigningRequest",
  "CertificateSigningRequests": "CertificateSigningRequests",
  "Event": "이벤트",
  "ComponentStatus": "ComponentStatus",
  "ComponentStatuses": "ComponentStatuses",
  "ProjectRequest": "ProjectRequest",
  "ProjectRequests": "ProjectRequests",
  "Ingress": "Ingress",
  "Ingresses": "Ingress",
  "Route": "경로",
  "Routes": "경로",
  "ConfigMap": "ConfigMap",
  "ClusterRoleBinding": "ClusterRoleBinding",
  "ClusterRoleBindings": "ClusterRoleBindings",
  "ClusterRole": "ClusterRole",
  "ClusterRoles": "ClusterRoles",
  "SelfSubjectAccessReview": "SelfSubjectAccessReview",
  "SelfSubjectAccessReviews": "SelfSubjectAccessReviews",
  "SelfSubjectReview": "SelfSubjectReview",
  "SelfSubjectReviews": "SelfSubjectReviews",
  "ResourceAccessReview": "ResourceAccessReview",
  "ResourceAccessReviews": "ResourceAccessReviews",
  "LocalResourceAccessReview": "LocalResourceAccessReview",
  "LocalResourceAccessReviews": "LocalResourceAccessReviews",
  "PersistentVolume": "PersistentVolume",
  "StatefulSet": "StatefulSet",
  "ResourceQuota": "ResourceQuota",
  "ClusterResourceQuotas": "ClusterResourceQuotas",
  "AppliedClusterResourceQuota": "AppliedClusterResourceQuota",
  "NetworkPolicy": "NetworkPolicy",
  "CustomResourceDefinition": "CustomResourceDefinition",
  "CustomResourceDefinitions": "CustomResourceDefinitions",
  "CronJob": "CronJob",
  "CronJobs": "CronJobs",
  "LimitRange": "LimitRange",
  "LimitRanges": "LimitRanges",
  "APIService": "APIService",
  "APIServices": "APIServices",
  "Machine": "머신",
  "MachineSet": "MachineSet",
  "ControlPlaneMachineSet": "ControlPlaneMachineSet",
  "MachineDeployment": "MachineDeployment",
  "MachineDeployments": "MachineDeployments",
  "MachineConfigPool": "MachineConfigPool",
  "MachineConfig": "MachineConfig",
  "MachineAutoscaler": "MachineAutoscaler",
  "MachineAutoscalers": "MachineAutoscalers",
  "MachineHealthCheck": "MachineHealthCheck",
  "ClusterOperator": "ClusterOperator",
  "ClusterOperators": "ClusterOperators",
  "ClusterVersion": "ClusterVersion",
  "ClusterVersions": "ClusterVersions",
  "CSIDriver": "CSIDriver",
  "CSIDrivers": "CSIDrivers",
  "ClusterAutoscaler": "ClusterAutoscaler",
  "ClusterAutoscalers": "ClusterAutoscaler",
  "OAuth": "OAuth",
  "OAuths": "OAuth",
  "Infrastructure": "Infrastructure",
  "Infrastructures": "Infrastructures",
  "ConsoleLink": "ConsoleLink",
  "ConsoleLinks": "ConsoleLinks",
  "ConsoleCLIDownload": "ConsoleCLIDownload",
  "ConsoleCLIDownloads": "ConsoleCLIDownloads",
  "ConsoleNotification": "ConsoleNotification",
  "ConsoleNotifications": "ConsoleNotifications",
  "ConsoleExternalLogLink": "ConsoleExternalLogLink",
  "ConsoleExternalLogLinks": "ConsoleExternalLogLinks",
  "ConsoleYAMLSample": "ConsoleYAMLSample",
  "ConsoleYAMLSamples": "ConsoleYAMLSamples",
  "VolumeSnapshot": "VolumeSnapshot",
  "VolumeSnapshots": "VolumeSnapshots",
  "VolumeSnapshotClass": "VolumeSnapshotClass",
  "VolumeSnapshotClasses": "VolumeSnapshotClasses",
  "VolumeSnapshotContent": "VolumeSnapshotContent",
  "VolumeSnapshotContents": "VolumeSnapshotContents",
  "ConsolePlugin": "ConsolePlugin",
  "ConsolePlugins": "ConsolePlugins",
  "MultiNetworkPolicy": "MultiNetworkPolicy",
  "MultiNetworkPolicies": "MultiNetworkPolicies",
  "Open a support case": "지원 케이스 열기",
  "Get help from Red Hat support.": "Red Hat 지원팀의 도움을 받으십시오.",
  "Report a bug to Red Hat": "Red Hat에 버그 보고",
  "Always pull": "항상 풀다운",
  "Pull down a new copy of the container image whenever a new pod is created.": "새 pod가 생성될 때마다 컨테이너 이미지의 새 복사본을 풀다운합니다.",
  "Pull if needed": "필요한 경우 풀다운",
  "If the container isn’t available locally, pull it down.": "컨테이너를 로컬에서 사용할 수 없는 경우 풀 다운합니다.",
  "Never pull": "풀다운하지 않음",
  "Don't pull down a container image. If the correct container image doesn't exist locally, the pod will fail to start correctly.": "컨테이너 이미지를 풀다운하지 않습니다. 올바른 컨테이너 이미지가 로컬에 존재하지 않으면 pod가 올바르게 시작되지 않습니다.",
  "Non-parallel": "비병렬",
  "Fixed completion count": "수정 완료 횟수",
  "Work queue": "작업 대기열",
  "Always restart": "항상 재시작",
  "If the container restarts for any reason, restart it. Useful for stateless services that may fail from time to time.": "어떤 이유로든 컨테이너가 다시 시작되면 다시 시작하십시오. 때때로 실패할 수 있는 상태 비저장 서비스에 유용합니다.",
  "Restart on failure": "실패 시 재시작",
  "If the container exits with a non-zero status code, restart it.": "컨테이너가 0이 아닌 상태 코드로 종료되면 다시 시작하십시오.",
  "Never restart": "다시 시작하지 않음",
  "Never restart the container. Useful for containers that exit when they have completed a specific job, like a data import daemon.": "컨테이너를 다시 시작하지 마십시오. 데이터 가져오기 데몬과 같이 특정 작업을 완료했을 때 종료되는 컨테이너에 유용합니다.",
  "Container volume": "컨테이너 볼륨",
  "Temporary directory that shares a pod's lifetime.": "pod의 수명을 공유하는 임시 디렉토리입니다.",
  "Host directory": "호스트 디렉토리",
  "Pre-existing host file or directory, generally for privileged system daemons or other agents tied to the host.": "일반적으로 호스트에 연결된 권한이 있는 시스템 데몬 또는 기타 에이전트를 위한 기존 호스트 파일 또는 디렉토리입니다.",
  "Git repo": "Git 리포지토리",
  "Git repository at a particular revision.": "특정 개정 버전의 Git 리포지토리입니다.",
  "NFS": "NFS",
  "NFS volume that will be mounted in the host machine.": "호스트 시스템에 마운트될 NFS 볼륨입니다.",
  "Secret to populate volume.": "볼륨을 채우는 시크릿입니다.",
  "GCE Persistent Disk": "GCE 영구 디스크",
  "GCE disk resource attached to the host machine on demand.": "요청 시 호스트 시스템에 연결된 GCE 디스크 리소스입니다.",
  "AWS Elastic Block Store": "AWS EBS(Elastic Block Store)",
  "AWS disk resource attached to the host machine on demand.": "요청 시 호스트 시스템에 연결된 AWS 디스크 리소스입니다.",
  "Gluster FS": "Gluster FS",
  "GlusterFS volume that will be mounted on the host machine.": "호스트 머신에 마운트될 GlusterFS 볼륨입니다.",
  "iSCSI": "iSCSI",
  "iSCSI disk attached to host machine on demand": "요청 시 호스트 시스템에 연결된 iSCSI 디스크",
  "ConfigMap to be consumed in volume.": "볼륨에서 사용할 구성 맵입니다.",
  "Projected": "프로젝트",
  "A projected volume maps several existing volume sources into the same directory.": "프로젝트의 볼륨은 여러 개의 기존 볼륨 소스를 동일한 디렉터리에 매핑합니다.",
  "Exec command": "Exec 명령",
  "HTTP GET": "HTTP GET",
  "TCP socket (port)": "TCP 소켓 (포트)",
  "Delete {{label}} subject?": "{{label}} 제목을 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete subject {{name}} of type {{kind}}?": "유형{{kind}}의 제목{{name}}을/를 삭제하시겠습니까?",
  "Impersonate {{kind}} \"{{name}}\"": "{{kind}} \"{{name}}\" 도용",
  "Duplicate {{kindLabel}}": "{{kindLabel}} 중복",
  "Edit {{kindLabel}} subject": "{{kindLabel}} 제목 편집",
  "Delete {{label}} subject": "{{label}} 제목 삭제",
  "Cancel build?": "빌드를 취소하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to cancel build {{name}}?": "정말로 빌드 {{name}}를 취소하시겠습니까?",
  "Yes, cancel": "예. 취소합니다",
  "No, don't cancel": "아니요. 취소하지 않습니다.",
  "Rebuild": "다시 빌드",
  "Cancel build": "빌드 취소",
  "Impersonate Group {{name}}": "그룹 {{name}} 도용",
  "Admission Webhook Warning": "승인 Webhook 경고",
  "{{kind}} {{name}} violates policy {{warning}}": "{{kind}} {{name}} 정책 위반 {{warning}}",
  "Learn more": "더 알아보기",
  "Are you sure you want to remove <1>{{label}}</1> from navigation?": "네비게이션에서 <1>{{label}}</1>을/를 제거하시겠습니까?",
  "Select a path": "경로 선택",
  "Select a log file": "로그 파일 선택",
  "Error fetching logs: {{message}}": "로그를 가져오는 중 오류 발생: {{message}}",
  "Error fetching log filenames: {{message}}": "로그 파일 이름을 가져오는 중 오류 발생: {{message}}",
  "The log is abridged due to length.": "로그는 길이로 인해 축약됩니다.",
  "To view unabridged log content, <2>open the raw file in another window</2>.": "축약되지 않은 로그 내용을 보려면 <2> 다른 창에서 원시 파일 열기</2>를 수행합니다.",
  "No log file selected": "선택한 로그 파일이 없음",
  "No log files exist": "로그 파일이 없음",
  "Select a log file above": "위의 로그 파일 선택",
  "Filter by unit": "단위별 필터링",
  "Unit": "단위",
  "Content Security Policy violation in Console plugin": "콘솔 플러그인의 콘텐츠 보안 정책 위반",
  "{{pluginName}} might have violated the Console Content Security Policy. Refer to the browser's console logs for details.": "{{pluginName}} 콘솔 콘텐츠 보안 정책을 위반했을 수 있습니다. 자세한 내용은 브라우저의 콘솔 로그를 참조하십시오.",
  "prometheusBaseURL not set": "prometheusBaseURL이 설정되지 않았습니다.",
  "alertManagerBaseURL not set": "alertManagerBaseURL이 설정되지 않았습니다.",
  "Critical": "심각",
  "Info": "정보",
  "Loading {{title}} status": "{{title}} 상태 로딩",
  "Waiting for the build": "빌드 대기 중",
  "graph timespan": "그래프 시간 범위",
  "Reset zoom": "확대/축소 재설정",
  "Displaying with reduced resolution due to large dataset.": "큰 데이터 세트로 인해 해상도가 저하된 상태로 표시됩니다.",
  "query browser chart": "쿼리 브라우저 차트",
  "Ungraphable results": "결과를 그래프로 표시할 수 없음",
  "Query results include range vectors, which cannot be graphed. Try adding a function to transform the data.": "쿼리 결과에는 그래프로 표시할 수 없는 범위 벡터가 포함됩니다. 데이터를 변환하는 함수를 추가해 보십시오.",
  "Query result is a string, which cannot be graphed.": "쿼리 결과는 그래프로 표시 할 수없는 문자열입니다.",
  "The resulting dataset is too large to graph.": "결과 데이터 세트가 너무 커서 그래프로 표시할 수 없습니다.",
  "Stacked": "스택",
  "unknown host": "알 수 없는 호스트",
  "Just now": "지금",
  "Disable": "비활성화",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Enabled": "활성화됨"
}